<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Platzi Master]]></title><description><![CDATA[Conocimiento colectivo.]]></description><link>https://platzimaster.github.io</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Sat, 21 Mar 2020 17:58:38 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Cómo colaborar en projectos usando Git y GitHub (parte 1)]]></title><description><![CDATA[Bien, terminaste la última versión del Curso Profesional de Git y GitHub en Platzi y a pesar de haber creado algunos repositorios y subir…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/2103-como-colaborar-en-github/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/2103-como-colaborar-en-github/</guid><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 21:01:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bien, terminaste la última versión del &lt;a href=&quot;https://platzi.com/cursos/git-github/&quot;&gt;Curso Profesional de Git y GitHub en Platzi&lt;/a&gt; y a pesar de haber creado algunos repositorios y subir commits en tu perfil no estás seguro de cómo colaborar en los repos de otros. Bueno, espero te pueda ayudar aquí, en mi primer post.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha llegado el momento de utilizar tus conocimientos, apoyarte en la comunidad y colaborar en el &lt;strong&gt;blog de PlatziMaster&lt;/strong&gt; (o cualquier otro repo de tu elección) pues te explicaré paso a paso lo que debes hacer para hacer un fork y enviar tus PullRequest para éste repo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Empecemos…&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Antes que nada, suponemos que ya tienes una cuenta de GitHub, tu terminal lista y ya tienes Git instalado y configurado. Si no es así, corre al &lt;a href=&quot;https://platzi.com/cursos/prework/&quot;&gt;Curso de Prework: Buenas Prácticas y Entorno de Desarrollo&lt;/a&gt; para realizar dichas tareas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez listo y como primer paso, abre tu terminal favorita, y en la ruta de tu elección, crea una carpeta nueva. Puedes omitir éste paso, pues si sigues las instrucciones siguientes, se creará una carpeta adicional con el nombre del repositorio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora, visita la liga del repositorio en el que deseas colaborar y presiona el botón &lt;strong&gt;Fork&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/5aWe002.png&quot; alt=&quot;Haz Fork...&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GitHub te preguntará en qué lugar deseas colocar el fork (en caso de tener organizaciones, tendrás que elegir una opción como en éste ejemplo):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Rf2Ms3s.png&quot; alt=&quot;Elegir destino del fork&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de unos segundos…
&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/00DukJG.png&quot; alt=&quot;Forking...&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…GitHub terminará de realizar el Fork y te mostrará la página de tu nuevo repositorio.
&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/okkgJGP.png&quot; alt=&quot;Imgur&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copia la ruta que se muestra en el botón &lt;strong&gt;Clone or download&lt;/strong&gt; de tu nuevo repositorio. Si tienes configuradas tus llaves de GitHub en tu equipo y terminal, usa la opción de &lt;strong&gt;Clone with SSH&lt;/strong&gt;. ¿Recuerdas que te mencioné el curso de PreWork? Si te faltan las llaves, date una vuelta al curso y regresa más tarde por acá ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/dLIoXDK.png&quot; alt=&quot;Imgur&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora, en tu terminal y en el folder o ruta de tu elección, utiliza el siguiente comando…&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;git clone &amp;lt;link de tu nuevo repo&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;…como se muestra en el ejemplo de mi terminal:
&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/WuTC8GN.png&quot; alt=&quot;Imgur&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora visita la página del repositorio original (no el tuyo, sino el original de PlatziMaster) y nuevamente copia la ruta que se muestra en el botón &lt;strong&gt;Clone or download&lt;/strong&gt; y utiliza el siguiente comando para agregar la referencia &lt;strong&gt;upstream&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;git remote add upstream &amp;lt;link del repo original&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Verificamos que las referencias a los repositorios estén correctas con el comando&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;git remote -v&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/FLpNcI2.png&quot; alt=&quot;Imgur&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora, atención al siguiente paso. Necesitas realizar un &lt;em&gt;git pull&lt;/em&gt;, pero cuidando en qué rama te encuentras. En éste ejemplo, al clonar el repo nos muestra que nos encontramos en la rama &lt;strong&gt;develop&lt;/strong&gt;, por lo que para el siguiente comando, necesitas moverte a la rama &lt;strong&gt;master&lt;/strong&gt; con &lt;em&gt;git checkout&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;git checkout master&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Y una vez en la rama master, hacemos &lt;em&gt;pull&lt;/em&gt; así:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;git pull upstream master&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/uMlv9pM.png&quot; alt=&quot;Imgur&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Y lista la configuración de tu repo en terminal! Ahora muevete a la rama &lt;em&gt;develop&lt;/em&gt;, abre el editor de tu preferencia y empieza a modificar archivos y realizar algunos commits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este repo en particular, puedes crear un nuevo blogpost añadiendo un archivo .md con las instrucciones que se indican en el README y enviarlo con un Pull Request, lo cual veremos a detalle en la parte 2 (proximamente…) de este blogpost.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Tuviste algún problema? ¿Tienes una pregunta o comentario? Búscame como @fertorresmx en Slack (Fer Torres), &lt;a href=&quot;https://twitter.com/fertorresmx&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;,  &lt;a href=&quot;mailto:contacto@fertorresmx.com&quot;&gt;correo&lt;/a&gt;, o en el sitio &lt;a href=&quot;http://www.fertorresmx.com&quot;&gt;fertorresmx.com&lt;/a&gt; ¡Será un placer ayudarte!&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Explota la oportunidad de tu vida: Platzi Master]]></title><description><![CDATA[Aún recuerdo ese 24 de diciembre, víspera de navidad, de vacaciones disfrutando de la familia. Por la mañana, al revisar mi correo, me…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/2103-Explota-la-oportunidad-de-tu-vida/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/2103-Explota-la-oportunidad-de-tu-vida/</guid><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 11:03:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Aún recuerdo ese 24 de diciembre, víspera de navidad, de vacaciones disfrutando de la familia. Por la mañana, al revisar mi correo, me sorprendí al ver que aguardaba por mí un regalo de navidad: &lt;em&gt;la carta de aceptación a Platzi Máster.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No me dan las palabras para expresar todas las emociones que sentí: alegría, euforia, orgullo… pero también tuve miedo de no estar a la altura: el síndrome del impostor, ese pillo empezó a rondar mi cabeza y de vez en cuando aparece por ahí para fastidiarme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sé bien que tú también te has sentido así y te sentirás así más de una vez, por ello, te dejo estos consejos que me han ayudado a sacarle el máximo provecho al programa.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Deja de devorar cursos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/jPAoCfB.png&quot; alt=&quot;Ciclo del Curso&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tres cursos más tarde…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/lqRbULU.png&quot; alt=&quot;Cursos meme&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Te suena? Entonces algo estás haciendo mal, no se trata de coleccionar diplomas, ¡estamos aquí para aprender!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te doy algunas opciones que ayudan a reforzar las conexiones entre neuronas para que ese conocimiento se quede de por vida:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Haz anotaciones, de preferencia en un cuaderno, así procesas mejor la información.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desarrolla un proyecto donde practiques lo aprendido en clase.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escribe un blog acerca de tu aprendizaje. Este blog es un buen comienzo, aprovechando además, para desarrollar tu marca personal ;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Explícale a alguien lo que aprendiste como si se lo fueras a explicar a un niño pequeño.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Parece tedioso y a veces el tiempo es nulo con tantos otros cursos por aprender, pero te aseguro que vale la pena, de otro modo terminarás olvidándolo y tendrás que ver el curso de nuevo tiempo después (así ya no resulta tan efectivo, ¿verdad?).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Vuélvete crítico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Por si no lo has notado, Platzi busca desesperadamente feedback de sus alumnos para saber si lo está haciendo bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi recomendación es que después de cada clase analiza lo que te gustó y lo que no te gustó del curso y del profesor. De lo que no te haya gustado, propón una mejor solución y compártela con el team, no olvides resaltar lo que te encantó del curso para que se replique en los demás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recuerda que Platzi es hecho para nosotros, qué mejor que puedas poner tu granito de arena para hacerlo un mejor lugar para seguir aprendiendo.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Estás en una comunidad, participa.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ya sé que no siempre nos sentimos preparados para contestar preguntas o para aportar algo a los demás,  pero inténtalo,  ayuda a un compañero si sabes la respuesta, comparte algo interesante, escribe un blog post. No imaginas lo mucho que aprendes en el proceso y lo mucho que le puedes ayudar a alguien que vive su propio proceso de aprendizaje.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Si nadie lo ha hecho, hazlo; si nadie lo ha dicho, habla.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El programa se trata de hacernos mejores a todos y de crecer juntos, si hay algo que creas que le hace falta al programa levanta la mano. Platzi tiene las puertas y los oídos abiertos a escuchar, tú tienes el poder de hacerlo mejor para ti y para todos.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;No es una competencia, es ganar-ganar.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esta no es una carrera de quien llegue más lejos y consiga el mejor trabajo; estamos educados, como latinos, a llegar primero sin importar a quién pasamos por detrás, eso tiene que cambiar. Date la oportunidad de acercarte a tus compañeros, de saber con quién convives todos los días en un chat, rompe la barrera de la distancia, que es más mental que física. Descubre los proyectos e ideas geniales que tienen, no lo sé, quizás en el futuro encuentres a tu próximo socio o mejor amigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si estamos aquí es porque lo merecemos y nos lo ganamos, descubre que es lo que hace especial a cada uno de nosotros y permite que descubran lo especial que eres tú.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¡Ánimo!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Freddy ya nos lo dijo, pensemos en &lt;strong&gt;GRANDE&lt;/strong&gt;, logremos en &lt;strong&gt;GRANDE&lt;/strong&gt; y llegaremos &lt;strong&gt;LEJOS&lt;/strong&gt;. La meta está clara pero también se trata de disfrutar el proceso, aunque sea doloroso aprender, voltea atrás y verás que no eres el mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y cuando te sientas solo; que el camino es sinuoso; cuando te topes con el pillo ese que a veces no nos deja creer en nosotros mismos, recuerda:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre el millón de estudiantes, &lt;strong&gt;TÚ&lt;/strong&gt;, eres de los elegidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y también que puedes contar conmigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Adelante Master Team!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si necesitas ayuda o solo quieres conversar, búscame como &lt;a href=&quot;https://twitter.com/AryRosvall&quot;&gt;@AryRosvall&lt;/a&gt; en Twitter o sígueme en &lt;a href=&quot;https://github.com/AryRosvall&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Entiende y desbloquea tu creatividad]]></title><description><![CDATA[Ser creativo no es algo exclusivo de artistas, muchos hemos creido que la creatividad tiene que ver con actores, pintores, cineastas…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/2003-desbloquea-tu-creatividad/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/2003-desbloquea-tu-creatividad/</guid><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 20:40:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ser creativo no es algo exclusivo de artistas, muchos hemos creido que la creatividad tiene que ver con actores, pintores, cineastas, etcetera pero no es cierto, ya que la creatividad solo es una habilidad para crear cosas, o resolver problemas y esos productos de la creatividad pueden ser originales o no.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incluso la persona menos esperada es un genio creativo, todos hemos lidiado con un problema, pocos recursos y un tiempo límite para ofrecer una solución y de alguna manera lo logramos, como la mamá que descubre que los 10 amigos de su hijo van a ir a la casa a comer y ella tiene pocos insumos, pero, de alguna manera crea algo genial que rinde para todos y está delicioso, y podemos decir que la señora uso su creatividad aunque no escribiera una novela, pintara o compusiera el hit del año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://static01.nyt.com/images/2019/07/31/multimedia/31-parenting-meal-prep/merlin_158560989_ed9a48e4-7786-4c73-9e7a-9124d0611472-superJumbo.jpg&quot; alt=&quot;Mamá e hijos&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“No hay nada nuevo bajo el sol”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hemos escuchado eso, entonces ¿cómo poder ser originales? ¿Qué es ser original? según varias definiciones se trata de algo que no copia o imita a otra cosa, pero si vemos las esculturas muchas son de cuerpos humanos o retratan a los mismos dioses griegos y aún así siguen siendo originales, ¿por qué? A mi me gusta una reflexión de un profesor en la UNAM llamado Joaquín Díaz que voy a parafrasear:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Ser original se trata de mostrar algo o combinar algo de una forma como no se había hecho antes”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo, hemos visto fotos de Marilin Monroe, pero la pintura de Andy Warhol sobre ella a pesar de ser la misma actriz la muesra de una forma como no se había mostrado antes y eso la hace original. Muchos han interpretado al Joker pero Joaquín Phoenix hizo una actuación diferente a la que ya habíamos visto, en vez de un loco descontrolado lo vemos incluso como bailarín, de movimientos felinos, a veces disfrutando de mostrar una fasceta femenina cuando habla y se mueve, incluso es frágil y sigue siendo el atemorizante y caótico Joker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.pinimg.com/564x/2f/21/6d/2f216d3fde1b8531d7f665bf3b0ee325.jpg&quot; alt=&quot;Obra de Andy Warhol&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://e.rpp-noticias.io/normal/2019/10/07/225722_849259.png&quot; alt=&quot;Joaquin Phoenix como el Joker&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La creatividad&lt;/strong&gt; es una habilidad para crear cosas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La originalidad&lt;/strong&gt; es mostrar o combinar elementos como no se habían combinado antes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si eres programador eres de las personas que esta en la industría más creativa por qué crea cosas de la nada, reinventas comportamientos o paradigmas sociales e influyes en la economía a nivel global. Ahora que tenemos claro la creatividad, vienen las estrategías para desbloquear tu genio creativo:&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Estrategías para desbloquear la creatividad o dar el primer paso&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El bloqueo creativo o el miedo a la hoja en blanco trata sobre no saber por donde empezar un proyecto y eso puede ser porqué no tenemos en la mente algo que mostrar o elementos que combinar, e incluso: Límites.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Límites&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si yo te digo “Pintame algo” es muy probable que no sepas por donde empezar, lo mismo que si te digo “hazme una app”, lo que nos ayuda es tener límites como de que trata la app o la pintura, a que público va, qué quiero comunicar, etcetera, esos límites lejos de restringirnos nos ayudan a saber por donde empezar y crear.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ponte límites, y juega con esas reglas o ajústalas, pero toma el reto de hacer algo con las limitaciones que te has o te han impuesto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/4000/0*bP0GbIkuUFhxhzoo&quot; alt=&quot;ToDo List&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Llena tu baúl&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mencionamos que la creatividad tiene que ver con combinar cosas también, entonces busca leer, aprender, ver, oler, escuchar muchas cosas diferentes, si te digo: “Comida” y “Geolocalización” algunos pensaran en Rappi pero antes de esas plataformas ¿a quien se le hubiera ocurrido unir la ubicación satelital con comida? Así que mientras más cosas tengas para combinar mayores oportunidades tendras para usar esa matería prima mental para crear. Dedica un día de tu semana o 2 horas en las que nadie te interrumpe, ni tus padres, amigos o pareja, es para que veas una pintura, leas, observes a la gente, aprendas algo, es tiempo para divertirte y llenar tu mente de elementos para combinar después.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/10368/1*0tmBPKA1YGo82VNeMS3KhA.jpeg&quot; alt=&quot;Leyendo&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Date un respiro y procastina&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Procastinar puede ser de hecho una de las herramientas creativas menos valoradas y peor entendidas; has escuchado que matemáticos y físicos resolvieron problemas complejisimos en sueños, o te has bañado y mientras cantabas diste con la solución en un momento “Eureka”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los momentos eureka&lt;/strong&gt; se dan por qué el cerebro tiene procesamiento en segundo plano, y si el cerebro tiene un problema que sabe es importante en background trabajará en resolverlo mientras ves Friends en Netflix, así que si tienes un problema que te abruma y llevas horas sin saber que hacer entonces sal a pasear, cada cierto tiempo recuerdate el problema “mmm ¿cómo resuelvo el problema del servidor?…” una vez hecho eso deja al cerebro trabajar, solo pon enfasis que el problema es importante y en algún momento, el momento eureka pasará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://introvertdear.com/wp-content/uploads/2019/01/better-alone-time.jpg&quot; alt=&quot;Procastinar&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Elimina al crítico torturador&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Todos tenemos en la cabeza una voz interna que nos dice “Eso esta tan mal que tus antepasados, tu familia y tu vaca lo ven con asco”, esa voz nos quita el anímo y nos da angustia por no hacer algo. Ve la creación como un proceso de refactor de código continuo, es decir, de re escribir o de re hacer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo, todos tenemos un ser querido que al contarte una historía o anecdota te la cuenta a ti de una forma, luego al contarsela a otra persona resulta que la historía tiene más elementos y llega el momento que luego la historía sobre una fiesta o un problema que tuvo es más impactante cada vez que la cuenta, ve tu trabajo como eso, como algo que se va perfeccionando con el tiempo y que le puedes ir agregando cosas para ser mejor, es decir, que no debe ser perfecto a la primera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando escuches a tu crítico riete de él como si fuera una persona que te cae muy mal, y verás que esos pensamientos o miedos pierden valor, crea, y que no te importe si no es perfecto, pulir es el segundo paso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://oxitobrands.files.wordpress.com/2014/04/mrego.jpg&quot; alt=&quot;Elimina al crítico&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Trae de vuelta al crítico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sé que parece que me contradigo pero no es así, lo importante que cuando creas cosas nuevas elimines al crítico, y lo traigas de nuevo cuando empieces a pulir la solución, el producto o lo que estes creando. El crítico es tu mejor amigo a la hora de mejorar cosas, no cuando las estas creando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://oxitobrands.files.wordpress.com/2014/04/mrego.jpg&quot; alt=&quot;Se amigo del crítico&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Páginas de la mañana&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si quieres ser creativo en un estado alterado de conciencia sin consumir ninguna sustancia legal o ilegal prueba escribir en un cuaderno o en tus dispositivos móviles al despertar lo que te venga a la mente por 10 minutos. Es decir, enseguida despiertas, no vayas a tomar café, ducharte, alimentar al perro o al baño, que escribir sea lo primero que haces inmediatamente (si necesitas ir al baño al despertar escribe mientras estas en el baño) por qué en ese momento estas más cerca de tu subconsiente y tus ideas locas y geniales estan ahí accesibles y el crítico aún no ha empezado a trabajar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escribe sin juzgarte, incluso se vale escribir y desarrollar el tema “no tengo nada que escribir por qué…”, puede que de ahí salga un negocio, una novela, una foto o simplemente te ayude a descargar el estres de tu cabeza y tengas más claridad en el día a día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A la semana revisa esos apuntes, algunos no servirán, pero uno o la combinación de varios pueden crear al combinarse cosas geniales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.freepik.com/foto-gratis/hombre-despertando-manana_44006-25.jpg&quot; alt=&quot;Despertando&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Juega&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Uno de los integrantes de los Monty Python, John Cleese en una charla magistral observó que las mentes más creativas que conoció eran diferentes a los demás en el sentido en que se permitián jugar con las ideas, explorarlas, combinarlas, separarlas, cambiarlas de contexto y ver que sucede sin importar el resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo: ¿Qué tal si el anuario (chismografó en México) fuera digital? Eso originó Facebook, ¿Qué tal si no tuvieras preocupación por devolver tu VHS o DVD´s rentados y ver lo que quisieras en tu casa? Ahí nació Netflix&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preguntate: ¿Qué tal si…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Observa que pasa con tu problema o ideas, puede que los resultados te sorprendan y crees algo que cambie la economía entera del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.gannett-cdn.com/-mm-/fa65a3335e5c862a73eaff44d1362289f2988541/c=0-0-3183-1798/local/-/media/2018/07/26/USATODAY/USATODAY/636682230184648157-AFP-AFP-RM4T8.JPG?width=660&amp;#x26;height=373&amp;#x26;fit=crop&amp;#x26;format=pjpg&amp;#x26;auto=webp&quot; alt=&quot;John Cleese&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Jamás te digas “es que no puedo”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Los niños al jugar no dicen, “no puedo” cuando juegan, ellos dicen “sí”, o “si y…” para construir historías o justificar que su muñeco es su hijo y a los 2 minutos es una bomba que deben desactivar. Evita decir en tu cabeza “no puedo” cambialo por:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si y/además…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Cómo le hago?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Eso evita que tu cerebro se bloquee y mejor se ponga en modo detective y trabaje en la solución, eso puede ayudar con el momento Eureka.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Aprende más sobre el tema&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://platzi.com/clases/desbloquea-creatividad/&quot;&gt;Curso Desbloquea tu Creatividad de Platzi&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com.mx/s?k=el+camino+del+artista&amp;#x26;adgrpid=59474370362&amp;#x26;gclid=EAIaIQobChMIpYzAgdaq6AIVQz0MCh2YTAFjEAAYASAAEgI-yvD_BwE&amp;#x26;hvadid=286735114306&amp;#x26;hvdev=c&amp;#x26;hvlocphy=1010079&amp;#x26;hvnetw=g&amp;#x26;hvqmt=e&amp;#x26;hvrand=3686087175868827961&amp;#x26;hvtargid=kwd-490239468912&amp;#x26;hydadcr=27005_9990392&amp;#x26;tag=googhydr0mx-20&amp;#x26;ref=pd_sl_54mckqn63u_e&quot;&gt;Libro el camino del artista de Julia Cameron&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com.mx/Roba-como-artista-acerca-creativo/dp/6071120853/ref=sr_1_1?__mk_es_MX=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;#x26;crid=259INTKQQWC54&amp;#x26;keywords=roba+como+un+artista&amp;#x26;qid=1584762962&amp;#x26;sprefix=roba+como+u%2Caps%2C215&amp;#x26;sr=8-1&amp;#x26;swrs=02A50B5514BD494FB151BADDA6AE6301&quot;&gt;Roba como un artista de Austin Kleon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ahora sabes que es la creatividad y como afrontar el miedo a no saber como empezar, ¿sabes alguna técnica de creatividad? Compartela con todos y sigamos la conversación por twitter &lt;a href=&quot;https://twitter.com/yoshuadiaz&quot;&gt;@Yoshua Díaz&lt;/a&gt; o visítame en &lt;a href=&quot;https://www.yoshuadiaz.com&quot;&gt;mi sitio web&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Método de depuración del patito de hule]]></title><description><![CDATA[Cuando nuestro código no funciona, iniciamos un proceso de frustración hasta llegar a la desesperación lo cual desencadena una serie de…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/0903-hello-world/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/0903-hello-world/</guid><pubDate>Sat, 14 Mar 2020 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Cuando nuestro código no funciona, iniciamos un proceso de frustración hasta llegar a la desesperación lo cual desencadena una serie de actitudes frente al código que estamos realizando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La solución a este problema se llama “Método de depuración del patito de hule” el cual consiste en tomar un patito de hule y revisar tu código forzándote en explicarlo a detalle línea por línea al patito de hule.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este método te permite desbloquear tu mente y encontrar la solución. Otro método similar es explicarle a una persona que no sabe nada del tema para encontrar posibles soluciones durante la explicación del problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Estas frustrado ahora mismo? Encuentra tu patito de hule.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>