<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Platzi Master]]></title><description><![CDATA[Conocimiento colectivo.]]></description><link>https://platzimaster.github.io</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Sat, 28 Mar 2020 03:35:02 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[The science of how to engage your customer]]></title><description><![CDATA[The science of how to engage your customer.  A guide to engage users to your digital product. There are manycourses and tutorials in the…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/0327-the-science-of-how-to-engage-your-custo/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/0327-the-science-of-how-to-engage-your-custo/</guid><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 21:22:51 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;The science of how to engage your customer. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;A guide to engage users to your digital product.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;There are manycourses and tutorials in the internet about this subject. But few people know the scientific basis for the popular term compulsion loop that refers to the habitual chain of activities that will be repeated enjoyed by the user to cause them to continue the activity. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Compulsion Loops.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;The scientific basis for the compulsion loops, comes from the operational conditioning. Operational conditioning referes to the proces of teaching a behavior by administrating punisment or reward. Because operational conditioning comes from the scientific tradition, it was creating by measuring the results. By scientific research, the secuences of rewards and punishment, were analized and tested to create what is known now as reinforcement programs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In video games, the compulsion loops are the strategies created to engage the player to the game. With out this component, the player will not stay playing, no matter how good the music, the story, or the visual art is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The common way to create compulsion loops is by changing the level of the difficulty in the game. Lots of game designers say that compulsion loop must be a way to tech the player the rules of the game and the potential strategies. This is true, but do not give us a clear gide in how to apply the compulsion loop t create other apllications for example educational software or educational video games.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I want to present you a compulsion loop based on the behavioral science.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Compulsion loop in Plants vs Zombies.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;This is the secuence of actions the player ,ust follow in the game:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.postimg.cc/ZRSRJT4R/img1.jpg&quot; alt=&quot;Compulsion Loop 1&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This little training is intended to teach the chain of behaviors to be performed during the game. The interesting thing about the game is that in the main compulsion loop or behavioral chain, the reinforcer is not the suns. THE REINFORCER IS FRUSTRATION. Frustration is associated with the zombie entering the house. Therefore we speak here of a negative reinforcer and of an avoidance strategy as a reinforcement of behavior. The behavioral chain is as follows: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.postimg.cc/638yHHWV/img2.jpg&quot; alt=&quot;Compulsion Loop 2&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Applied to Plants vs Zombies it gives us the following:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.postimg.cc/FHKmgYs3/img3.jpg&quot; alt=&quot;Compulsion Loop 3&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Of course, there is a lot more to say about this (we have not talked about the balance of the game through reinforcement programs or the purchase of items inside the game through behavioral economics, for example). The term “negative reinforcement” dates from 1938 in the book by B.F. Skinner “In the behavior of organisms”. There are already 78 years of scientific advances in the analysis of behavior (behaviorism) and there is much more that from this point you can analyze this video game.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Tips de buenas prácticas para la escritura de código]]></title><description><![CDATA[Imagina que un día estás frente a tu computadora y quieres ver uno de los primeros proyectos que realizaste cuando empezaste a programar…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/0326-buenas-practicas-para-la-escritura-de-codigo/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/0326-buenas-practicas-para-la-escritura-de-codigo/</guid><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 11:46:34 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Imagina que un día estás frente a tu computadora y quieres ver uno de los primeros proyectos que realizaste cuando empezaste a programar. Ahora estás allí, en tu perfil de github o tu editor de texto favorito y resulta que no existe ninguna descripción de lo que tu proyecto hace o por qué lo creaste, te pones a revisar la estructura de las carpetas y el código que está en cada uno de los archivos y no logras hacerte una idea de cuál fue la razón por la que &lt;em&gt;kitty&lt;/em&gt; fue el nombre escogido para esa variable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si has vivido la situación que acabo de describir o no quieres vivirla en tu futuro como programador, sigue leyendo.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¿Quién se beneficia de contar con un código bien escrito?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El primer beneficiado al implementar buenas prácticas cuando estamos creando un proyecto eres tú, ya sea que estés involucrado en un proyecto personal o un proyecto de la empresa en la que trabajas. Si dejas por un tiempo este proyecto podras retomarlo nuevamente sin mayores dificultades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las siguientes personas que se benefician son aquellas que trabajan contigo en algún proyecto, para ellas será más fácil entender el código y realizar alguna modificación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y el cliente, que a pesar de no ver el código, percibirá una mejor atención.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Características de un código de alta calidad&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Existen tres características principales que nos ayudaran a identificar si nuestro código es robusto y de alta calidad:&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;1. Legibilidad&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Nuestro código es legible cuando con facilidad podemos saber qué es lo que hace. Esta característica la añadimos a nuestros proyectos con la adopción de estándares que nos ayuden a definir la estructura y nombre de las carpetas, el nombre que le daremos a los archivos y cómo se organizará nuestro código. Herramientas como &lt;a href=&quot;https://eslint.org/&quot;&gt;eslint&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://prettier.io/&quot;&gt;prettier&lt;/a&gt; suelen ser muy útiles.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2. Mantenibilidad&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Cuando estamos creando software debemos pensar en escribir pequeños componentes de código que cumplen una funcionalidad específica y al final se integrarán para trabajar como un sistema. Los componentes deben ser pensados para poder extender su funcionalidad de acuerdo a nuevos requerimientos sin necesidad de cambiar todo el sistema que ya está trabajando.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;3. Testeabilidad&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Realizar pruebas nos ayuda a identificar errores fácilmente cuando realizamos cambios en el código de un proyecto, estos errores pueden ser; errores de lógica, errores de sintaxis y errores de funcionalidad, entre otros. Existen las pruebas unitarias y la pruebas de integración.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El enfoque de las pruebas unitarias es tomar cada uno de los componentes por separado y saber si cada uno de ellos se comporta como lo esperábamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las pruebas de integración, como su nombre lo indica, las realizamos para &lt;em&gt;testear&lt;/em&gt; el funcionamiento de los componentes conectados y funcionando como sistema, por que si bien, cada componente puede funcionar como esperábamos en un entorno aislado, puede que no lo hagan cuando interactúan con otros componentes.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Conclusión&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Al final el código que escribes será interpretado por una máquina, pero recuerda que una persona debe leerlo para entenderlo y poder modificarlo. Al integrar los conceptos que aprendimos en este &lt;em&gt;post&lt;/em&gt;  puedes tener un proyecto más robusto y bien documentado que no te causara frustraciones al volver a trabajar en el.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para terminar te quiero invitar a que escribas un buen &lt;strong&gt;README&lt;/strong&gt; para tus proyectos, en el puedes agregar cosas como el título del proyecto, un screenshot si es una aplicación web, una descripción de como podemos usarlo y por que no, cómo podemos ayudar a mejorarlo.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Tu negocio es escalable]]></title><description><![CDATA[¿Tú negocio es escalable? Últimamente se han puesto de moda palabras como “startups” ó “escalabilidad”, hoy hablaremos un poco sobre…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/0324-Tu-negocio-es-escalable/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/0324-Tu-negocio-es-escalable/</guid><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 02:44:34 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h1&gt;¿Tú negocio es escalable?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Últimamente se han puesto de moda palabras como “startups” ó “escalabilidad”, hoy hablaremos un poco sobre escalabilidad, si te suena rara o inventada esa palabra es porque no esta en nuestro diccionario, así es no existe en el diccionario de la RAE, proviene de ‘scalability’ en inglés, y es la capacidad de crecimiento de un modelo basada en generar más ingresos con los recursos disponibles. Ahora te quiero preguntar, dentro del mundo del desarrollo ¿Cuál es la herramienta, producto o servicio, que tu consideras más escalable? Por mi parte yo consideraba a internet demasiado escalable, y que todo dependía de cuántos megas contratados tenías, pero el Covid-19, vino a demostrarnos que esa no es la realidad, deja te cuento porque:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Europa es donde más afectados hay por covid-19, muchas personas tienen que teletrabajar, muchos padres tienen que entretener a sus hijos con algo, gente viendo series, esto ha hecho que el uso de servicios de streaming &lt;em&gt;aumente un 60% en una semana!&lt;/em&gt; 🤯 y se ha mantenido.
Esto ha llevado a empresas como Amazon, Netflix, Youtube a bajar la calidad automática de reproducción de sus videos estará en standard, ni siquiera HD, aunque la seguirán logrando ajustar manualmente pero por defecto vendrá en standard , en Europa principalmente están estos cambios pero estas medidas recientemente  están llegando a Latam en esta semana Facebook anunció que reducirán la resolución en bits en la reproducción de sus videos en sus plataformas Instagram y Facebook.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Punto clave para mejorar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Estas situaciones suelen ser puntos de inflexión o puntos clave en la historia de la humanidad, de los países y de las empresas, tal vez nunca estemos listos al 100% para una situación de esta magnitud, pero sí podemos estar los mejor preparados para sacar adelante a tu empresa en estos casos, te contaré el caso de dos países cercanos a menos de 3hrs en avión pero que viven situaciones muy diferentes, Suiza y España, comencemos con Suiza, lo que pasa es que varios países aún cuentan con redes convencionales de cobre para conectar a millones de viviendas entre ellos Suiza, esto es un problema tan grande que el gobierno Suizo está pensando en cortar el acceso a servicios que consideran no esenciales como servicios de streaming, como Netflix, con la finalidad de darle prioridad al teletrabajo. ¿Porque a España no le pasa esto?  España cuenta con la tercer mejor red de fibra óptica del mundo y a pesar de reportar picos como el 10 de marzo reportó un aumento de 3x el consumo de videojuegos a través de internet, no ha sufrido afectaciones, esto nos muestra 2 escenarios de un país que está en mejora, y países que no le dan mantenimiento a cosas tan importantes como el internet y quizás aquí entren temas de política que no tocaremos en este post, lo importante a destacar es que una cosa como el internet que tal vez damos por hecho que prenderemos nuestro computador o nuestra Smart TV y comenzaremos a ver a nuestra serie favorita porque el internet lo soporta todo, pues el covid-19 vino a enseñarnos muchas cosas y una de ellas es que aunque creamos estar listos, a veces no contemplamos todos los escenarios, sin duda alguna considero que este es un punto clave, que definirá un antes y un después en la industria, las empresas que tenían planes para poder trabajar remoto, o que reaccionaron a tiempo sin duda puede que sea su punto de despegue hacia un gran crecimiento, empresas de videollamadas como Zoom, empresas de educación online como Platzi, servicios para llevarte frutas y verduras a casa como Frubana, servicios de delivery, muchos sectores se pueden ver beneficiados con esta situación, pero de las peores cosas que te puede pasar es que se te presente una oportunidad, y no estar listo, por eso siempre piensa en productos escalables.
Las empresas escalables se identifican por varios factores, pero uno fundamental es la mejora continua y esto va muy de la mano con nunca parar de aprender, educa a tu equipo, edúcate tu, actualízate, busca cómo optimizar procesos, ahora es momento de darte cuenta que ni un producto tan grande como internet estaba listo para crecer tan rápido, pero sí puedes tener planes para reaccionar de la mejor y más eficaz forma posible, así que de ahora en adelante forma a tu talento porque eso te trae mayor retorno de inversión a ti como empresario, nunca pares de aprender amigo dev, se proactivo, demuestra que tienes un valor agregado, tal vez nunca estemos listos para recibir una situación así, pero podemos estar lo mejor preparados, así que nunca pares de aprender, mide todo y optimiza, el mundo está cambiando rápido, ¿Cada cuando se optimiza tu negocio?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si te interesan más temas del mundo del emprendimiento búscame como &lt;em&gt;@HumbertoMLL&lt;/em&gt; en Instagram, y podemos chismear al respecto.
Si te gustó el blog házmelo saber para escribir más post de estos temas, y sigas nutriendo tus conocimientos!&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;Si quieres saber más de este tema, te dejo la referencia de los datos y las notas que leí.&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt; -&lt;a href=&quot;https://www.nielsen.com/us/en/insights/article/2020/staying-put-consumers-forced-indoors-during-crisis-spend-more-time-on-media/?utm_source=twitter&amp;#x26;utm_medium=organicsocial&amp;#x26;utm_content=nielsen&amp;#x26;utm_campaign=Global+Media&quot;&gt;Nielsen&lt;/a&gt;
-&lt;a href=&quot;https://www.theverge.com/2020/3/20/21188072/amazon-prime-video-reduce-stream-quality-broadband-netflix-youtube-coronavirus&quot;&gt;The verge&lt;/a&gt;
-&lt;a href=&quot;https://www.economiadigital.es/tecnologia-y-tendencias/por-que-tal-vez-empieces-a-ver-netflix-y-youtube-en-baja-resolucion_20045436_102.html&quot;&gt;Economia Digital&lt;/a&gt;
-&lt;a href=&quot;https://www.emprendedores.es/crear-una-empresa/a57153/modelo-de-negocio-escalable/&quot;&gt;Emprendedores&lt;/a&gt;
-&lt;a href=&quot;https://www.niusdiario.es/ciencia-y-tecnologia/tecnologia/coronavirus-aumento-trafico-redes-internet-capacidad-sistema-saturacion-espana-datos-consumo_18_2917695304.html&quot;&gt;NIUS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Habilidades blandas que todo lider necesita]]></title><description><![CDATA[Antes de empezar … te has preguntado, qué son las habilidades blandas?, si sabes de qué se tratan, conoces e identificas cuales son TUS…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/2303-Habilidades-blandas-que-todo-lider-necesita/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/2303-Habilidades-blandas-que-todo-lider-necesita/</guid><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 05:56:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Antes de empezar … te has preguntado, qué son las habilidades blandas?, si sabes de qué se tratan, conoces e identificas cuales son TUS habilidades blandas? Sabías que este es uno de los temas a tratar cuando finalice esta primer etapa de Platzi Master?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, si no conocias este término, aquí viene una corta definición que te ayudará a saber de qué trata este post y te ayudará a prepararte desde ya para cuando estés en esa etapa:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Estas habilidades son las que ayudan a la orientación del desarrollo de aptitudes sociales, éstas toman gran importancia en el transcurso de tu vida, especialmente en el sector laboral, no están relacionadas únicamente con tus conocimientos, si no del cómo pones en práctica ciertas habilidades en diferentes situaciones.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Con el transcurso del tiempo, éstas habilidades o soft skills han ganado especial importancia a la hora de convertirte en líder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siempre has tenido ese deseo de ser un líder todo el tiempo? Genial!! Si no, no te preocupes, conocer e identificar estas capacidades te ayudarán a descubrir el líder que hay en ti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que, ¿cuales son estos soft skills que todo lider necesita? Aquí van algunos de los más importantes:&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1.Toma de decisiones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta es una de las más importantes, ya que es algo que hacemos cotidianamente a veces sin darnos cuenta; para fortalecer esta habilidad, aquí van unos tips que te pueden servir:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Analiza la situación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Busca alternativas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valora cada una de las alternativas que escogiste para dar solución a la situación(Ej: pros - contras / ventajas - desventajas)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toma de decisión&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;2. Inteligencia Emocional&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La inteligencia emocional es la capacidad que tienes para identificar y manejar las emociones de la manera adecuada, si tal vez te ha pasado que estás en una situación de tensión o estrés y no sabes que hacer, aquí van unos tips para fortalecer o crear esta habilidad:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Conoce y Reconoce tus emociones&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ponte en el lugar de los demás&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crea relaciones sociales sanas&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;3. Capacidad para trabajar en equipo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ser una persona que tiene liderazgo, tiene la capacidad de delegar funciones y valora el aporte de otros, son valores agregados que te ayudarán a cumplir objetivos de manera más eficiente tus propósitos!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;4. Actitud positiva y realista&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las personas que son capaces de manejar su actitud en diferentes situaciones favorablemente, suelen generar un ambiente de trabajo excelente y como consecuencia, mejor productividad, a pesar de que se requiere de graaaaan tiempo para ir fortaleciendo esta habilidad, es algo que te ayudará a crecer como persona, como dicen por ahí, es mejor fijarse en la parte llena del vaso y no en la vacía. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;5. Escuchar, analizar y comunicar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si tienes la capacidad de hablar con otras personas de manera asertiva, tienes la capacidad de escuchar y comunicarte con las personas de manera eficaz, resumes una de las habilidades necesarias para la resolución de conflictos y el trabajo en equipo, algo realmente necesario en cualquier ambito de tu vida, no solamente en tu vida laboral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabemos que no siempre es fácil hablar con las demás personas o llegar a un acuerdo cuando estamos pasando por una situación de estrés y más difícil aún, controlar nuestras actitudes en éstas situaciones. Cuando no tenemos un control de nuestras actitudes y emociones, tendemos a sentirnos frustrados, con rabia, tristes etc.. por lo cual aquí va un consejo: Trata de no tomarte las cosas a modo personal, aquí una frase que me ha marcado desde que la leí y sé que lo hará contigo de la misma manera:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Seguirás sufriendo si tienes una reacción emocional a todo lo que te dicen. El verdadero poder se sienta y observa todo con lógica. Si las palabras te controlan significa que todos los demás te pueden controlar. Respira y deja que las cosas pasen. ”- Bruce Lee”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;6. Seguridad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Por último pero no menos importante:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CREE EN TI.&lt;/strong&gt; Cree en tus capacidades y en lo que puedes lograr. En el caso de Platzi Master, quizás te has preguntado si realmente mereces estar aquí, cuando hay muchas otras personas con mayor conocimiento o experiencia en la industria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensar en esto es caer en el primer error de una serie de errores que van a perjudicar tu salud mental, ten presente que &lt;strong&gt;NUNCA&lt;/strong&gt; debes compararte con otras personas, solamente contigo mismo; compara la versión que eres ahora a la que eras hace uno o dos años y mide tu avance, eres capaz de lograr cosas increíbles si empezas a confiar en ti y en tus habilidades, y si las fortaleces, con mayor motivación podrás hacer cosas maravillosas, aparte de que crecerás personalmente como profesionalmente.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Sé que esta información te será de ayuda tanto como a mí, no dudes en contactarme para cualquier duda; estoy en Slack como @guissmejia (Guiselle Mejía), o en GitHub también como @guissmejia.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Tipos de datos primitivos en JavaScript]]></title><description><![CDATA[Tipos de datos primitivos en JavaScript Seas un desarrollador experimentado o alguien nuevo en JavaScript, conocer los tipos de datos…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/2203-JavaScript-primitive-data-types/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/2203-JavaScript-primitive-data-types/</guid><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 02:59:51 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h1&gt;Tipos de datos primitivos en JavaScript&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Seas un desarrollador experimentado o alguien nuevo en JavaScript, conocer los tipos de datos primitivos del lenguaje es una prioridad y en este post vamos a dar un tour por ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veremos todos lo tipos y sus partes importantes sin ir muy profundo, si quieres profundizar en ellos puedes ir a los links de &lt;a href=&quot;#Referencias&quot;&gt;referencia&lt;/a&gt; que dejo al final (Yo se que eres de las personas a las que les gusta profundizar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo primero a tener en mente cuando hablamos de tipos de datos primitivos en JavaScript es que son &lt;strong&gt;inmutables&lt;/strong&gt;, esto quiere decir que no hay nada que se pueda hacer para cambiarlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ahora si vamos a comenzar el tour uno por uno:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#Undefined&quot;&gt;Undefined&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#Null&quot;&gt;Null&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#Boolean&quot;&gt;Boolean&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#String&quot;&gt;String&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#Symbol&quot;&gt;Symbol&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#Number&quot;&gt;Number&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#BigInt&quot;&gt;BigInt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Undefined&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Su único valor es &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;undefined&lt;/code&gt;, este tipo de dato es encontrado en cualquier variable a la que no se le a asignado un valor.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-javascript&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;let&lt;/span&gt; heWhoMustNotBeNamed&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;

console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;heWhoMustNotBeNamed&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;// undefined&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;const&lt;/span&gt; heWhoMustNotBeNamed &lt;span class=&quot;token operator&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    name&lt;span class=&quot;token operator&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&quot;Tom Riddle&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;

console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;heWhoMustNotBeNamed&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;age&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;// undefined&lt;/span&gt;

console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;typeof&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;undefined&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;// undefined&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;Null&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Su único valor es &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;null&lt;/code&gt;. Se usa para valores que intencionalmente sabemos van a faltar.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-javascript&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;let&lt;/span&gt; roomOfRequirements &lt;span class=&quot;token operator&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;

console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;roomOfRequirements&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;// null&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ahora veamos el siguiente código:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-javascript&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot;&gt;console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;typeof&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;// object&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ahora mismo debes estar así: 🤯, no te preocupes que este es un error de JavaScript. Recuerda que incluso cuando &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;null&lt;/code&gt;intenta parecer que es un objeto este no lo es porque es &lt;strong&gt;inmutable&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Boolean&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El tipo &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;bool&lt;/code&gt; es una representación de alguna identidad lógica ya sea &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;true&lt;/code&gt;o &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;false&lt;/code&gt;. Se usan para operaciones lógicas, ¿Tal vez recuerdes las &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Pfyuv5ZnNNw&quot;&gt;tablas de verdad&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veamos su representación en código de JavaScript.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-javascript&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot;&gt;console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;typeof&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token boolean&quot;&gt;true&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;// boolean&lt;/span&gt;

console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;typeof&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token boolean&quot;&gt;false&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;// boolean&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;let&lt;/span&gt; isWizard &lt;span class=&quot;token operator&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token boolean&quot;&gt;true&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;isWizard&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&quot;Harry ... yer a wizard&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;// Harry ... yer a wizard&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;String&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El tipo de dato string se usa para representar texto y cada elemento (carácter) cuenta con un index que comienza en 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen diferentes maneras de declarar una &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;string&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;”, single quotes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&quot;&quot;, double quotes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;/code&gt;, backticks.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-javascript&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot;&gt;console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;typeof&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&quot;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;// string&lt;/span&gt;

console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;typeof&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&apos;Hogwarts&apos;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;// string&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;const&lt;/span&gt; siriusAlias &lt;span class=&quot;token operator&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token template-string&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token template-punctuation string&quot;&gt;`&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;Padfoot&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token template-punctuation string&quot;&gt;`&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;

console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;siriusAlias&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;length&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;// 7&lt;/span&gt;
console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;siriusAlias&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token number&quot;&gt;3&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;]&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;// &quot;f&quot;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;Symbol&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este tipo primitivo es reciente en JavaScript y por lo tanto aún falta mucho por ver del mismo. Piensa en él como la propiedad key de un objeto.
Es importante que recuerdes que este tipo de dato no funciona igual a ningún otro tipo con el mismo nombre de algún diferente lenguaje.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cada símbolo tiene un valor único y es inmutable.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-javascript&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;let&lt;/span&gt; dobbySym &lt;span class=&quot;token operator&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;Symbol&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&quot;Dobby&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;let&lt;/span&gt; dobbySym2 &lt;span class=&quot;token operator&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;Symbol&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&quot;Dobby&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;

console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;dobbySym &lt;span class=&quot;token operator&quot;&gt;===&lt;/span&gt; dobbySym2&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;//false&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Aunque el valor es el mismo, JavaScript maneja los símbolos como valores únicos.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Number&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cualquier valor numérico, usados para cálculos matemáticos.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-javascript&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot;&gt;console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;typeof&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token number&quot;&gt;243&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;// number&lt;/span&gt;

console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;typeof&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token operator&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token number&quot;&gt;4545&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;//number&lt;/span&gt;

console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;typeof&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token number&quot;&gt;4.524&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;// number&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;BigInt&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este tipo primitivo es reciente en JavaScript al igual que Symbol, sirve para operar grandes valores numéricos con precisión más allá de los límites del tipo &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;Number&lt;/code&gt;.
Podemos crear un &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;BigInt&lt;/code&gt;añadiendo una n al final del número en cuestión.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-javascript&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;let&lt;/span&gt; justABigInt &lt;span class=&quot;token operator&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token number&quot;&gt;1n&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;

justABigInt &lt;span class=&quot;token operator&quot;&gt;+&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token number&quot;&gt;5n&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token comment&quot;&gt;// 6n&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Puedes utilizar los operadores &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;+&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;-&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;/&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;%&lt;/code&gt;y &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;*&lt;/code&gt;como con el tipo `&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;/code&gt;Number&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eso es todo por este post, espero te haya ayudado a conocer o recordar los tipos de datos primitivos de JavaScript.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Puedes aportar a este post con la información que quieras sobre el tema.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puedes contactarme por &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ThAlanDavid1&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt; o &lt;a href=&quot;https://github.com/AlanDavd&quot;&gt;Github&lt;/a&gt;, hasta el proximo post.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Referencias&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.ecma-international.org/ecma-262/9.0/index.html#sec-ecmascript-data-types-and-values&quot;&gt;https://www.ecma-international.org/ecma-262/9.0/index.html#sec-ecmascript-data-types-and-values&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Data_structures&quot;&gt;https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Data_structures&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Cómo colaborar en projectos usando Git y GitHub (parte 2)]]></title><description><![CDATA[Ésta es la segunda parte del post Cómo colaborar en projectos usando Git y GitHub. 
Si no has visto esta primera parte, por favor revísala y…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/2103-como-colaborar-en-github-parte2/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/2103-como-colaborar-en-github-parte2/</guid><pubDate>Sun, 22 Mar 2020 06:23:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ésta es la segunda parte del post &lt;a href=&quot;../2103-como-colaborar-en-github/&quot;&gt;Cómo colaborar en projectos usando Git y GitHub&lt;/a&gt;.
Si no has visto esta primera parte, por favor revísala y después regresas a este post y podrás continuar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esa primera parte, habíamos dejado lista la terminal y la configuración de nuestros repositorios &lt;strong&gt;ORIGIN&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;UPSTREAM&lt;/strong&gt;; ésto lo podemos comprobar con el siguiente comando&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;git remote -v&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;el cual nos mostrará las respectivas referencias a los repos de GitHub. Si ésta parte te causa dudas, te recomiendo revisar el video &lt;a href=&quot;https://platzi.com/clases/45-git-github-2016/4086-repositorios-remotos-forked/&quot;&gt;Repositorios remotos forked&lt;/a&gt; o los últimos cursos con Leonidas y Freddier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tu equipo debe visualizarse algo como lo siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;origin 	git@github.com:FernandoTorresL/platzimaster.github.io.git (fetch)
origin 	git@github.com:FernandoTorresL/platzimaster.github.io.git (push)
upstream git@github.com:PlatziMaster/platzimaster.github.io.git (fetch)
upstream git@github.com:PlatziMaster/platzimaster.github.io.git (push)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ahora, me moveré a la rama &lt;strong&gt;develop&lt;/strong&gt; porque en este projecto en particular, los posts nuevos deben publicarse en esta rama como se especifíca &lt;a href=&quot;https://github.com/PlatziMaster/platzimaster.github.io#blogpost&quot;&gt;en el README.md del projecto, sección blogpost&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;git checkout develop&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si vas a colaborar en otro projecto, tal vez tengan instrucciones diferentes al respecto; deberás revisarlas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tal vez ha pasado algún tiempo entre el momento que se clonó el repositorio y tuvimos la última versión de los archivos, por lo que es buena práctica verificarlo y traer los últimos commits a nuestro projecto local. Ésto lo logramos con el comando&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;git pull upstream develop&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/9Ry0lU3.png&quot; alt=&quot;Git Pull&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Recuerda, si estás colaborando en otro projecto, podrías usar otra rama distinta a &lt;em&gt;develop&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Git pull nos traerá los ultimos commits. En este ejemplo, puedes ver cómo mi rama &lt;strong&gt;develop&lt;/strong&gt; está &lt;em&gt;‘atrasada’&lt;/em&gt; por tres commits como se muestra en mi terminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra forma de verificarlo si tu terminal no se ve como la mía es con &lt;strong&gt;git log&lt;/strong&gt;
&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ElJrOOd.png&quot; alt=&quot;Git log&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/5AKkvCG.png&quot; alt=&quot;GitHub&quot;&gt;
Tambíen en GitHub, en tu repositorio fork, aparece la leyenda &lt;strong&gt;This branch is 3 commits behing PlatziMaster:develop.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y con &lt;strong&gt;git status&lt;/strong&gt; se muestra así
&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/2A8l1zB.png&quot; alt=&quot;Status&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez confirmaste que la rama &lt;strong&gt;origin/develop&lt;/strong&gt; está tres commits atrás de la rama &lt;strong&gt;upstream/develop&lt;/strong&gt;, puedo actualizarla con &lt;strong&gt;git push&lt;/strong&gt;, lo cual &lt;em&gt;‘empujará’&lt;/em&gt; los últimos commits a mi repo local&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;git push&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Y al revisar nuevamente el log, ya tenemos los últimos commits.
&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/QvIcFBK.png&quot; alt=&quot;Log&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es en éste momento donde abres el editor de tu preferencia y creas/modificas los archivos necesarios. En el caso de el &lt;strong&gt;Blog de PlatziMaster&lt;/strong&gt; se debe crear un archivo .md nuevo para cada post.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez modificados o incluidos los archivos necesarios, creas uno o varios commits…&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;git add nuevo_blogpost.md
git commit -m &amp;quot;Añadí un nuevo post al Blog de Platzi&amp;quot;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;…y los subes a tu GitHub&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;git push&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En el repositorio fork de tu GitHub, deberías ver el último commit que hayas enviado, y verás el botón &lt;strong&gt;New pull request&lt;/strong&gt;, presiónalo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/k2jA4tz.png&quot; alt=&quot;Repositorio Fork&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…y en la siguiente pantalla verás que se indica que el PR será de tu repositorio, rama develop a la misma rama pero del repositorio original. Si existiera algún problema al comparar las ramas, GitHub te lo indicaría aquí. Si todo es correcto, te mostrará en verde &lt;strong&gt;Able to merge&lt;/strong&gt;. Presiona el botón verde &lt;strong&gt;Create pull request&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/x7sgKqG.png&quot; alt=&quot;Create new PR&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí podrás agregar comentarios, tus datos, o cualquier información importante que quieras incluir con tu solicitud para que la pueda leer la persona que revisará tu PR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ewzkg1Z.png&quot; alt=&quot;Create new PR 2&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de completar la información y todo es correcto, presiona el botón verde &lt;strong&gt;Create pull request&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Y listo! Haz enviado un &lt;strong&gt;Pull Request&lt;/strong&gt; y colaborado en otro projecto. El dueño del repositorio original lo revisará y puede aceptarlo o rechazarlo y seguramente te incuirá algunos comentarios.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Espero toda esta información te sea de mucha utilidad y no dudes en contactarme para cualquier duda; búscame como &lt;strong&gt;@fertorresmx&lt;/strong&gt; en Slack (Fer Torres), &lt;a href=&quot;https://twitter.com/fertorresmx&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;,  &lt;a href=&quot;mailto:contacto@fertorresmx.com&quot;&gt;correo&lt;/a&gt;, o en el sitio &lt;a href=&quot;http://www.fertorresmx.com&quot;&gt;fertorresmx.com&lt;/a&gt; y &lt;strong&gt;¡nunca pares de aprender!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[La emoción del llamado a Platzi Master]]></title><description><![CDATA[Supongo que a la mayoría de nosotros que al revisar el email y encontrarnos con la noticia de “El Team Platzi te eligió para formar parte de…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/2203-la-emocion-del-llamado-a-platzimaster/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/2203-la-emocion-del-llamado-a-platzimaster/</guid><pubDate>Sun, 22 Mar 2020 02:59:51 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Supongo que a la mayoría de nosotros que al revisar el email y encontrarnos con la noticia de “El Team Platzi te eligió para formar parte de nuestro programa Platzi Master.” sentimos un cosquilleo, una premura de sentimientos encontrados acerca de nuestra carrera, de nuestro futuro y de lo que hacemos actualmente. Todo ese desborde de emociones hicieron que me palpitara más fuerte mi corazón y casi, casi gritara de alegría, pero esa emoción infructuosa fue interrumpida de repente por un pensamiento maligno haciéndome un gran cuestionamiento, ¿lo lograré?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero a pesar de todo ese sentir y que sabemos que el reto es enorme, está es la oportunidad que muchos de nosotros esperábamos para poder demostrar que nuestra carrera profesional no se encontrara estancada para el resto de nuestras vidas, y que podremos hacer más que tareas cotidianas, que podemos aprender más, que podemos enseñar, que podemos crear, que podemos ser participes de la creación de las nuevas tecnologías que rigen nuestro mundo actual me llena de una emoción exuberante e inspiración sin igual y que sabré que el sacrificio y el esfuerzo valdrán la pena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sé que las dudas e inseguridades abrazan mi ser, pero de antemano sabemos que las dudas se resuelven preguntando y las inseguridades se pueden disolver conociendo, aprendiendo, experimentando y ser un poquito más fuerte que ayer, dejar atrás el miedo al cambio es nuestra actual tarea y enfocarnos plenamente en que si lo podemos lograr. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El miedo a no poder lograrlo podría ser nuestro gran verdugo, pero el tiempo y experiencia que llevamos andando en esté ciclo de vida que nos toco vivir y en estás épocas de pandemia mundial, se podría de decir que no tenemos nada que perder y si mucho que ganar tan solo inyectando todo el esfuerzo posible que cabe en cada uno de nosotros creando y forjando una rama de nuestras vidas de la mano de una comunidad increíble como es Platzi y que nunca a parado de enseñarnos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El reto es aceptado con mucha ímpetu y vehemencia.&lt;br&gt;
Ernesto Lázaro Guerrero [C2]&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Mi experiencia en Platzi Master]]></title><description><![CDATA[Gracias al post anterior algunos compañeros del cohort 2 se acercaron conmigo para que les contara más sobre el programa y veo que las dudas…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/2103-Mi-experiencia-platzi-master/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/2103-Mi-experiencia-platzi-master/</guid><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 22:03:57 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Gracias al post anterior algunos compañeros del cohort 2 se acercaron conmigo para que les contara más sobre el programa y veo que las dudas que tuvimos cohort 1, son las mismas que tiene cohort 2 y que seguramente tendrán las siguientes generaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi nombre es Arantxa, tengo 28 años y hace más de 3 años que no programo profesionalmente. Lo hice al inicio de mi carrera pero la vida me llevó a otros horizontes y terminé dirigiendo el área de Operaciones y Servicio al Cliente de una empresa de tecnología.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¿Por qué decidí regresar al mundo de la tecnología y desarrollo?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es muy probable que en el futuro mi área sea reemplazada por bots y sistemas automáticos; mis posibilidades son limitadas, o intento ponerme al corriente con el ecosistema tecnológico actual y busco ser quien encabece el movimiento, o dejo que un bot me quite mi trabajo, así de simple.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace poco más de un año tomé la decisión de continuar con mi carrera para buscar mejores oportunidades. Comencé estudiando por mi cuenta con mi plan Expert y en la Platzi Conf 2019, llegó la oportunidad que estaba buscando: la Escuela de JavaScript. No lo pensé ni un segundo, entre una charla y otra, hice mi suscripción en línea. Era la oportunidad perfecta para ponerme al día y tener nociones de en qué me estaba metiendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de la EJ, tuve la oportunidad de ingresar al Platzi Master y henos aquí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y bien, con un poco de contexto sobre mi vida profesional, pueden darse cuenta que no soy un gurú en desarrollo web. Hace unos meses no tenía idea de qué cosa era EcmaScript (si no lo sabes no te preocupes, aquí aprenderás) y que JavaScript se había transformado en una cosa que yo ya no podía entender.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos de mis compañeros del cohort son expertos en sus áreas, trabajan a diario con código; yo solo tengo los cursos de Platzi y mis “pininos” &lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#fn1&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; en tecnología, así que soy un simple mortal que está intentando ponerse al día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;sup&gt;&lt;a name=&quot;fn1&quot; href=&quot;https://www.academia.org.mx/espin/respuestas/item/pininos&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;:- Se refiere a los primeros pasos que se dan en alguna actividad, arte o ciencia.
&lt;/sup&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teniendo eso en cuenta vamos a lo que nos atañe.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¿Vale o no la pena entrar a Platzi Master?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Yo te diría que no.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No, si no estás dispuesto a sacrificar tus fines de semana por pasar tiempo con la familia o los amigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No, si no piensas terminar de trabajar y continuar sentado por más de 12 horas para ver cursos, conferencias, resolver retos y toparte con muchos bugs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No, si crees que solo con pagar, al final de los 3 años estarás sentado en la silla del CEO de Google.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Master es duro, duele y cada vez que piensas que vas a tener un respiro vienen cosas más difíciles por resolver. Si no eres capaz de soportar todo eso, yo te diría, no malgastes tu dinero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La respuesta de si sirve o no sirve, si vale o no la pena invertir en el programa, lo vas a decidir &lt;strong&gt;solo tú&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;las ganas que tengas&lt;/strong&gt; de un futuro mejor.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Bueno y si estoy dispuesto a sufrir ¿qué me espera?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Además de dolor y sufrimiento, te espera una comunidad que te recibe con los brazos abiertos y dispuesta a compartirte todos sus conocimientos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un equipo de coaches excepcional, que buscará siempre ayudarte a alcanzar tus objetivos y te orientará si te sientes un poco perdido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mentores técnicos que tienen mucha experiencia en el medio y que están dispuestos a resolver tus dudas, pero también a retarte y a hacer que saques lo mejor de ti en todo momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y mucho conocimiento por aprender…&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¿Qué conseguiré al final del programa?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Eso a ciencia cierta no lo sé, porque aún no he terminado. Pero si te puedo contar una anécdota propia que quizás te ayude a decidir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como comenté arriba, yo formé parte de la Escuela de JavaScript, que, para quien no lo sabe, fueron tres meses intensivos de aprender el stack MERN y al finalizar hacer un proyecto donde apliques todo lo aprendido.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/xfXxG97.jpg?1&quot; width=&quot;300&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gracias a la EJ yo conseguí en diciembre una oferta de empleo, que tuve que rechazar ☹️ para tener tiempo de estudiar en Platzi Master. La buena noticia es que conseguí un aumento del 25% en mi empleo actual. 🤑 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si eso logré en 3 meses, ¡imagina lo que puedo lograr en 3 años!&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¿Convencido?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si aún no te decides busca a Oscar Barajas o Yesica Cortés, seguro podrán disipar las dudas que tengas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y si ya estás dentro 💪puedes checar mi artículo &lt;a href=&quot;https://platzimaster.github.io/2020/2103-Explota-la-oportunidad-de-tu-vida/&quot;&gt;“Explota la oportunidad de tu vida: Platzi Master”&lt;/a&gt; donde te doy consejos para sacar el máximo provecho al programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si necesitas ayuda o solo quieres conversar, búscame como &lt;a href=&quot;https://twitter.com/AryRosvall&quot;&gt;@AryRosvall&lt;/a&gt; en Twitter o sígueme en &lt;a href=&quot;https://github.com/AryRosvall&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Guía para empezar en Platzi Master]]></title><description><![CDATA[¡Ya estas en Platzi Master! ¡Felicidades! ¡Bienvenido al Cohort i+1! Te voy a dar unos tips para aprovechar Platzi Master desde el día…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/2103-guia-platzi-master/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/2103-guia-platzi-master/</guid><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 22:02:57 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;¡Ya estas en Platzi Master! ¡Felicidades! ¡Bienvenido al Cohort i+1!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te voy a dar unos tips para aprovechar Platzi Master desde el día 0&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Feedback&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Todo el equipo de Platzi Master está esperando tu feedback. Para que este programa pueda llevarte al límite tiene que iterar con cada uno de nosotros, y la mejor forma de hacerlo es con tu feedback. Puedes ser por Slack o por correo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Slack tenemos el comando &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;/secret&lt;/code&gt; con el cual podrás dar feedback anónimo. No es lo mejor, pero en algunas circunstancias aplica.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Haz comunidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Recuerdo un comentario que me gustó mucho en la graduación de la Escuela de JS 2019 “Llegué por el lenguaje y me quedo con la comunidad”. Estás en un grupo selecto, con muchos compañeros que están en tu mismo camino que conocen un poco más de que va esto, ¡aprovechalos! Todos (o la gran mayoría) estamos dispuestos a apoyarte. Recuerda que no necesitas saber todos, lo importante es conocer a alguien a quien preguntarle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Slack encontrarás varios canales sobre temas generales, dónde podrás encontrar compañeros afines a tus intereses que te podrán ayudar a resolver dudas, dar opiniones, aconsejarte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dudes en contactar directamente a otro compañero o a los mentores.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Explota a tu coach&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No tengas piedad, sácale todo el jugo. Bueno, no tanto así… ¡pero sí!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los coach estarán atentos a tu progreso, pero quien más conoce tu progreso eres tú mismo. Si tienes una dificultad, duda, inquietud, síndrome del impostor, etc., no dudes en contactarlos. Si no haces clic con tu coach, se vale cambiar. ¡No lo dudes de un segundo! No se van a sentir mal, quieren lo mejor para ti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovecha cada reunión que tengas con tu coach, si requieres más sesiones avísales, son muy flexibles. Si en algún momento dejas de tener reuniones constantes ¡aguas! (¡alerta!) eso es síntoma de que algo no va andando por el mejor camino. Pero no te preocupes, todo tiene solución.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Cursos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estarás pensado: Pero Héctor, yo quería una recomendación de que cursos necesito para empezar bien Platzi Master y todavía no me has recomendado ninguno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pues ya estás en Platzi Master, ya tienes lo necesario para empezar en Platzi Master. ¡NUNCA LO DUDES!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los cursos te los podrá tu coach, pero si hay un curso que te puedo recomendar es el &lt;a href=&quot;https://platzi.com/clases/aprender/&quot;&gt;Curso de Estrategias para Aprender en Línea Efectivamente&lt;/a&gt;. Es muy importante (para la vida) que identifiques tu forma de aprendizaje. Cuando la identifiques podrás explotar al máximo tu potencial de aprender en Platzi Master o en cualquier otro lado.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Última recomendación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¡NUNCA PARES DE APRENDER!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y contáctame:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Slack: Héctor Olvera Vital [C1] (@Héctor (hyfi06))&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twitter: @hyfi06&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Github: hyfi06&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[El poder de las historías y el humor]]></title><description><![CDATA[Uno de los mayores sueños de toda persona que hable en público es que la audiencia le aplauda, pasé un gran rato y le diga a uno “Wow, ¿eres…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/2103-el-poder-del-humor-en-tu-presentacion/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/2103-el-poder-del-humor-en-tu-presentacion/</guid><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 19:40:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Uno de los mayores sueños de toda persona que hable en público es que la audiencia le aplauda, pasé un gran rato y le diga a uno “Wow, ¿eres real? ha sido fantástico! ¿Tienes redes? ¿Donde puedo ver más de tí?”, y uno de los mayores temmores es que la gente se duerma y hable mal a espaldas de uno, o peor aún, pasar indiferente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/proxy/cyD8W66hQ9tSk58W7Np7y9caVwVb5nSq8_doSaJdZ7aQCyfntu-u6mVhIEJLRcnNyqnXxuT8uIIKqhvyYGj7QXmR05YdqxB5amm3185_zQZmW9FZpGAqEX8ije-lw01i05K7XkypX3QJKgWimMZn2qlN8AZOTTMMbosfGzbrTDe1drJWHg&quot; alt=&quot;Conferencia&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si eres genial y tu tema es importante ¿por qué el resultado no es el esperado?, Judy Carter en su libro “The Message of you” comenta que hay un tipo de orador que es inteligente, tiene muchos datos duros y no conecta con la audiencia, y eso son los técnicos, y no es que sea malo ser técnico, sino que los datos no cuentan historías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://communicationstudies.com/wp-content/uploads/2012/04/audience-yawning.jpg&quot; alt=&quot;Pesadilla del orador&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si logras hacer que tus datos cuenten la historía de los que te escuchan serás un éxito, hemos contado historías desde las cavernas, nos hemos maravillado con relatos, las historías nos conectan, nos ayudan a aprender, por ejemplo Judy Carter comenta que había una economista que tenía una charla con datos muy reveladores pero que era muy aburrida, Judy le preguntó por qué tenía interés en hablar sobre finanzas a mujeres, la economista le comentó que una viuda que conocío sin saber estaba a punto de perder la herencia de su esposo y peór aún, entrar a un problema físcal, sus papeles no estaban en regla y ella ayudo a salvar a esa señora, así que su misión era evitar que casos como ese se volvieran a repetir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eso conmocionó a Judy, y le dijo que el problema es que los datos duros no hablan, la historía que le contó sí, y con los datos que le había dicho antes ahora todo tenía sentido, entonces prepararon su presentación y fue un éxito rotundo, al grado que capacitó a más gente a dar la misma charla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No es casualidad que en TED y en Platzi te cuenten anécdotas, saben del poder de las historías pero ¿y el humor? ¿qué hay del humor? ¿Es importante? Según Judy hay dos tipos de oradores, los que pueden hacer reír y los que no llaman nunca, entonces quédate que te daré algunas formas de crear chistes para tus presentaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://clevertykes.com/wp-content/uploads/2017/07/ken.jpg&quot; alt=&quot;Charla de Sir Ken Robinson&quot;&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.ted.com/talks/sir_ken_robinson_do_schools_kill_creativity?language=es&quot;&gt;Ver la charla de Sir Ken Robinson, es muy divertida&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hablemos de humor&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si hay alguna charla que te enamoró seguro en ella las risas no faltaron, en TED hay ejemplos de gente muy inteligente contando chistes muy divertidos sin perder seriedad ni autoridad, y ayudaron a entender mejor los puntos medulares, el humor en una charla es diferente al de un show de clown o de Stand-Up donde debe haber en promedio una risa cada 10 o 20 segundos según algunos colegas (si, soy comediante), en una presentación se espera chistes ocasionales, aquí el humor no es el fin, el humor ayuda a resaltar lo brillante y lo importante de tu charla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay muchas teorías sobre el humor, mis favoritas son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tensión -&gt; liberación:&lt;/strong&gt; Similar a cuando estas en la montaña rusa, primero te angustías y te tensas, en la caida gritas y al ver que nada te pasó te ries. Hay que generar una tensión emocional y luego relajar a la audiencia mostrando que todo esta bién, todos estamos a salvo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Violación benigna:&lt;/strong&gt; Esta teoría dice que cuando un elemento es normal, no es extraordinario o es asumido es “benigno”, cuando algo transgrede una norma, convención, lógica o es asumido como una anorrmalidad se observa una “violación” a la normalidad, el humor se da cuando logras ver algo que es benigno y una violación al mismo tiempo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Identificación:&lt;/strong&gt; ¿Te has preguntado por qué los chistes de suegras, borrachos, mamás torturadoras con la chancla funcionan? Por qué la gente se identifica, y al verse reflejados pueden compartir su dolor y reirse mientras dicen “si es cierto”, “a un amigo le pasó”, o cosas similares.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Exageración:&lt;/strong&gt; Este recurso trata de magnificar o minificar algo a niveles del absurdo para causar risa, esta vinculado a la violación benigna.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comparación:&lt;/strong&gt; este recurso trata sobre conectar dos cosas que están abismalmente separadas de maneras sorprendentes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En el nucleo de todas esas teorías se comparte “La sorpresa”, ojo, no todo lo sorprendente es gracioso, debe ser lo suficientemente inadecuadoo sin resultar hiriente o doloroso, y no ser tan seguro que la gente bostece (violación benigna).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Cómo generamos sorpresa? muy fácil, creando una expectativa y luego dar algo que la rompe pero es compatible con lo que generó esa expectativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“No sigas el camino de otros, ve por tu propio camino, ten valor y ve por donde quieras, excepto que estes perdido en el bosque y veas un camino, entonces sí siguelo” - Ellen DeGeneres&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“No sigas el camino de otros, ve por tu propio camino, ten valor y ver por donde quieras…”&lt;/strong&gt; asumimos que dará un consejo inspiracional en toda la frase.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“…excepto que estes perdido en el bosque y veas un camino, entonces sí siguelo”&lt;/strong&gt; aquí nos sorprende por qué no esperabamos ese contexto que es compatible.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para generar la sorpresa necesitamos ayuda de la ambigüedad, que la frase que genera una expectativa tenga ambigüedad, por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“No sigas el camino de otros, ve por tu propio camino, ten valor y ver por donde quieras…”&lt;/strong&gt; parece inspiracional, pero no dice nada de que no se refiera a una caminata literal o incluso no dice nada del destino ni de quien camina, esta parte se la llama &lt;strong&gt;“premisa”&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;“setup”&lt;/strong&gt; en el mundo de la comedía, es la parte que es verdad o factible, sabiendo eso podemos cambiar los remates aprovechando las ambigüedades.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“No sigas el camino de otros, ve por tu propio camino, ten valor y ve por donde quieras, excepto si dice -solo personal autorizado- la gente del supermercado puede ser agresiva”(lugar)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“No sigas el camino de otros, ve por tu propio camino, ten valor y ve por donde quieras, excepto si dice -no pisar el pasto-, solo un psicopata pisa el pasto”(lugar)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“No sigas el camino de otros, ve por tu propio camino, ten valor y ve por donde quieras, excepto si hay pandemia, en ese caso quedate en casa y no sigas ningún camino”(lugar)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Obviamente hay más variantes e incluso sería genial ver tus propuestas, quédate con esta de muchas fórmulas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Crea una frase que sea aceptada como normal, esperada o factible por todos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Encuentra una ambigüedad y ve los huecos que puedes aprovechar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reinterpreta el significado y exprésalo de una manera ingeniosa y breve de ser posible&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“Facebook nos ha dado grandes cosas como React, GraphQL, bloquear a tu ex y perfiles falsos para espiar a tu ex”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“La inteligencia artificial nos ayudará a resolver los mayores problemas del siglo, como crear fármacos más efectivos, hacer más segura la conducción de vehículos, mejorar las estratégias gubernamentales y saber de una vez por todas si sí o no existe el sol… usted lo sabe? Yo no y estoy intrigado, podría ser un gigante con una lámpara”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Limites del humor&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mi opinión es que todos somos responsables de nuestras palabras, y sólo digas aquello de lo que no te retractarías o puedas sostener, eso ayudará a medir que tanto quieres irrespetar o ser riesgoso, recuerda que lo que es gracioso en un contexto no lo es en otro. Cuida los sentimientos de la gente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora, también recuerda que no debes llenar tu presentación con chistes, lo más importante es que generes contenido de calidad y, si el tema se presta, metas alguno que otro chiste para llamar la atención, eliminar tensión, generar interés, explicar una idea mejor o quemar tiempo que no sabías como rellenar.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Aprender más&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://platzi.com/clases/hablar-en-publico/&quot;&gt;Curso de Oratoria y Hablar en Público de Platzi&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com.mx/Message-You-Money-Making-Speaking-2013-02-19/dp/B01FIZ2YIM/ref=sr_1_1?__mk_es_MX=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;#x26;keywords=the+message+of+you+judy+carter&amp;#x26;qid=1584789543&amp;#x26;sr=8-1&quot;&gt;Libro The Message of You de Judy Carter&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com.mx/Step-Stand-Up-Comedy-Revised/dp/0989735176/ref=sr_1_1?__mk_es_MX=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;#x26;keywords=Greg+Dean&amp;#x26;qid=1584789566&amp;#x26;sr=8-1&quot;&gt;Libro Step by Step to Stand-Up Comedy de Greg Dean&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com.mx/Como-orquestar-comedia-Fuera-campo-ebook/dp/B075D9CXD1/ref=sr_1_2?__mk_es_MX=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;#x26;keywords=John+Vorhaus&amp;#x26;qid=1584789639&amp;#x26;refinements=p_n_feature_ten_browse-bin%3A9775230011&amp;#x26;rnid=9775229011&amp;#x26;s=books&amp;#x26;sr=1-2&quot;&gt;Libro Cómo orquestar una comedia de John Vorhaus&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;¿Cónoces algún otro recurso cómico o quieres saber más? sigamos la conversación por twitter &lt;a href=&quot;https://twitter.com/yoshuadiaz&quot;&gt;@Yoshua Díaz&lt;/a&gt; o visítame en &lt;a href=&quot;https://www.yoshuadiaz.com&quot;&gt;mi sitio web&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Mejorar nuestro HTML y CSS con EMMET]]></title><description><![CDATA[Se que muchos de ustedes se pasan mucho tiempo escribiendo HTML y CSS, pero alguna vez te has preguntado cómo podríamos mejorar nuestra…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/2103-Mejorar-nuestro-HTML-y-CSS-con-EMMET/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/2103-Mejorar-nuestro-HTML-y-CSS-con-EMMET/</guid><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 14:54:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Se que muchos de ustedes se pasan mucho tiempo escribiendo HTML y CSS, pero alguna vez te has preguntado cómo podríamos mejorar nuestra productividad al maquetar muchos mas rapido, ps bueno, es algo que hoy les enseñare con &lt;a href=&quot;https://emmet.io/&quot;&gt;EMMET&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emmet es un complemento para nuestros editores favoritos como VSCode, Sublime text, Atom, Notepad++, etc. Nos permitirá la codificación y edicion a alta velocidad en HTML, CSS y otros formatos de código estructurado a través de asistencia de contenido. Emmet te permite escribir menos código. Nota: En VSCode ya viene casi instalado Emmet en algunos otros editores tendríamos que descargar el plugin e instalarlo desde &lt;a href=&quot;https://emmet.io/download/&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;También en los ejemplos que les mostrare tienen que guardar su archivo que esten escribiendo con la extension HTML.&lt;/strong&gt; Para activar estos nuevos superpoderes que tendrán 💪🏽.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y hoy les enseño algunos comandos básicos pero poderosos.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Template Básico HTML&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;En lugar de escribir los tags html, header, title, body, uno por uno, podríamos simplificando solo escribiendo &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;!&lt;/code&gt; y enter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/e0tqirZ.gif&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;🤯 Si lo se, se como se empieza a sentir esa sensación, pero esto significa que acabas de aprender algo nuevo.&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;Completar un tag html&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Si tu quieres hacer un h1 en el lugar de escribir &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;&amp;lt;h1&amp;gt;&amp;lt;/h1&amp;gt;&lt;/code&gt;, tu solamente podrías escribir la palabra &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;h1&lt;/code&gt; y enter, emmet debe crear y cerrar el tag. Tu puedes hacer esto para todos los HTML tags en lugar de escribirlos cada uno. A poco no suena genial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/KgHmfsl.gif&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Tags con clases&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;¿Todavia hay mas alexis? 🤔. Emmet nos ofrece todavía más, si queremos crear una clase dentro de un div podemos escribir &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;.myDiv&lt;/code&gt; y enter. Esto crea un div con una clase de nombre myDiv. Por default cualquier cosa que escribamos despues del &lt;strong&gt;(.)&lt;/strong&gt; creará una clase para un div. Tu puedes también escribir el &lt;strong&gt;nombreTag.nombreClase&lt;/strong&gt; y creará la clase para el tag que especifiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/5jkQKwM.gif&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Más de una clase dentro del mismo elemento&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Si quisieras agregar más clases dentro de los tags solo tienes que crear &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;tag.NombreClase1.NombreClase2&lt;/code&gt; y emmet creara el tag con las dos o más clases que hayamos definido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/i5yHsXw.gif&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Tags con id&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;A veces queremos darle un id a nuestros divs. Tu puedes hacerlo fácilmente con solo presionar &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;#id&lt;/code&gt;. Emmet crea por default un div con el nombre del id. Para crear con algún tag es lo mismo &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;h1.#NombreId&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/mnqFjeQ.gif&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tu quieres crear dos clases y un id al mismo tiempo, puedes simplificarlo escribiendo &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;clase1.clase2#miId&lt;/code&gt;. Se crea un div con dos clases y un div.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Texto dentro de un elemento&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Siempre escribimos texto de nuestros elementos usando emmet solo tendríamos que escribir &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;h1{Esto es un header}&lt;/code&gt;presionar enter y emmet hace el resto por ti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al igual que un simple &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;lorem&lt;/code&gt; siempre usamos texto dummy cuando desarrollamos. Con tan solo escribir &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;lorem&lt;/code&gt; se genera un texto random.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/UUeJywt.gif&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Más shortcuts avanzados&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Si quisiéramos crear un &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;form&lt;/code&gt; con un input de texto y un input de submit lo que tendríamos que escribir sería: `form:post&gt;input:text+input:s&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/3NNSh0A.gif&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos son los shortcuts que utilizo. Pero podras encontrar mas shortcuts como estos para html y css &lt;a href=&quot;https://docs.emmet.io/cheat-sheet/&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si necesitas ayuda o solo quieres conversar, búscame como &lt;a href=&quot;https://twitter.com/alexinaraujo&quot;&gt;@alexinaraujo&lt;/a&gt; en Twitter o sígueme en &lt;a href=&quot;https://github.com/ealexisaraujo&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Explota la oportunidad de tu vida: Platzi Master]]></title><description><![CDATA[Aún recuerdo ese 24 de diciembre, víspera de navidad, de vacaciones disfrutando de la familia. Por la mañana, al revisar mi correo, me…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/2103-Explota-la-oportunidad-de-tu-vida/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/2103-Explota-la-oportunidad-de-tu-vida/</guid><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 11:03:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Aún recuerdo ese 24 de diciembre, víspera de navidad, de vacaciones disfrutando de la familia. Por la mañana, al revisar mi correo, me sorprendí al ver que aguardaba por mí un regalo de navidad: &lt;em&gt;la carta de aceptación a Platzi Máster.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No me dan las palabras para expresar todas las emociones que sentí: alegría, euforia, orgullo… pero también tuve miedo de no estar a la altura: el síndrome del impostor, ese pillo empezó a rondar mi cabeza y de vez en cuando aparece por ahí para fastidiarme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sé bien que tú también te has sentido así y te sentirás así más de una vez, por ello, te dejo estos consejos que me han ayudado a sacarle el máximo provecho al programa.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Deja de devorar cursos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/jPAoCfB.png&quot; alt=&quot;Ciclo del Curso&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tres cursos más tarde…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/lqRbULU.png&quot; alt=&quot;Cursos meme&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Te suena? Entonces algo estás haciendo mal, no se trata de coleccionar diplomas, ¡estamos aquí para aprender!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te doy algunas opciones que ayudan a reforzar las conexiones entre neuronas para que ese conocimiento se quede de por vida:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Haz anotaciones, de preferencia en un cuaderno, así procesas mejor la información.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desarrolla un proyecto donde practiques lo aprendido en clase.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escribe un blog acerca de tu aprendizaje. Este blog es un buen comienzo, aprovechando además, para desarrollar tu marca personal ;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Explícale a alguien lo que aprendiste como si se lo fueras a explicar a un niño pequeño.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Parece tedioso y a veces el tiempo es nulo con tantos otros cursos por aprender, pero te aseguro que vale la pena, de otro modo terminarás olvidándolo y tendrás que ver el curso de nuevo tiempo después (así ya no resulta tan efectivo, ¿verdad?).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Vuélvete crítico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Por si no lo has notado, Platzi busca desesperadamente feedback de sus alumnos para saber si lo está haciendo bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi recomendación es que después de cada clase analiza lo que te gustó y lo que no te gustó del curso y del profesor. De lo que no te haya gustado, propón una mejor solución y compártela con el team, no olvides resaltar lo que te encantó del curso para que se replique en los demás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recuerda que Platzi es hecho para nosotros, qué mejor que puedas poner tu granito de arena para hacerlo un mejor lugar para seguir aprendiendo.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Estás en una comunidad, participa.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ya sé que no siempre nos sentimos preparados para contestar preguntas o para aportar algo a los demás,  pero inténtalo,  ayuda a un compañero si sabes la respuesta, comparte algo interesante, escribe un blog post. No imaginas lo mucho que aprendes en el proceso y lo mucho que le puedes ayudar a alguien que vive su propio proceso de aprendizaje.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Si nadie lo ha hecho, hazlo; si nadie lo ha dicho, habla.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El programa se trata de hacernos mejores a todos y de crecer juntos, si hay algo que creas que le hace falta al programa levanta la mano. Platzi tiene las puertas y los oídos abiertos a escuchar, tú tienes el poder de hacerlo mejor para ti y para todos.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;No es una competencia, es ganar-ganar.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esta no es una carrera de quien llegue más lejos y consiga el mejor trabajo; estamos educados, como latinos, a llegar primero sin importar a quién pasamos por detrás, eso tiene que cambiar. Date la oportunidad de acercarte a tus compañeros, de saber con quién convives todos los días en un chat, rompe la barrera de la distancia, que es más mental que física. Descubre los proyectos e ideas geniales que tienen, no lo sé, quizás en el futuro encuentres a tu próximo socio o mejor amigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si estamos aquí es porque lo merecemos y nos lo ganamos, descubre que es lo que hace especial a cada uno de nosotros y permite que descubran lo especial que eres tú.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¡Ánimo!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Freddy ya nos lo dijo, pensemos en &lt;strong&gt;GRANDE&lt;/strong&gt;, logremos en &lt;strong&gt;GRANDE&lt;/strong&gt; y llegaremos &lt;strong&gt;LEJOS&lt;/strong&gt;. La meta está clara pero también se trata de disfrutar el proceso, aunque sea doloroso aprender, voltea atrás y verás que no eres el mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y cuando te sientas solo; que el camino es sinuoso; cuando te topes con el pillo ese que a veces no nos deja creer en nosotros mismos, recuerda:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre el millón de estudiantes, &lt;strong&gt;TÚ&lt;/strong&gt;, eres de los elegidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y también que puedes contar conmigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Adelante Master Team!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si necesitas ayuda o solo quieres conversar, búscame como &lt;a href=&quot;https://twitter.com/AryRosvall&quot;&gt;@AryRosvall&lt;/a&gt; en Twitter o sígueme en &lt;a href=&quot;https://github.com/AryRosvall&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Cómo colaborar en projectos usando Git y GitHub (parte 1)]]></title><description><![CDATA[Bien, terminaste la última versión del Curso Profesional de Git y GitHub en Platzi y a pesar de haber creado algunos repositorios y subir…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/2103-como-colaborar-en-github/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/2103-como-colaborar-en-github/</guid><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 10:55:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bien, terminaste la última versión del &lt;a href=&quot;https://platzi.com/cursos/git-github/&quot;&gt;Curso Profesional de Git y GitHub en Platzi&lt;/a&gt; y a pesar de haber creado algunos repositorios y subir commits en tu perfil no estás seguro de cómo colaborar en los repos de otros. Bueno, espero te pueda ayudar aquí, en mi primer post.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha llegado el momento de utilizar tus conocimientos, apoyarte en la comunidad y colaborar en el &lt;strong&gt;Blog de PlatziMaster&lt;/strong&gt; (o cualquier otro repo de tu elección) pues te explicaré paso a paso lo que debes hacer para hacer un fork y enviar tus Pull Request para éste repo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Empecemos…&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Antes que nada, suponemos que ya tienes una cuenta de GitHub, tu terminal lista y ya tienes Git instalado y configurado. Si no es así, corre al &lt;a href=&quot;https://platzi.com/cursos/prework/&quot;&gt;Curso de Prework: Buenas Prácticas y Entorno de Desarrollo&lt;/a&gt; para realizar dichas tareas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez listo y como primer paso, abre tu terminal favorita, y en la ruta de tu elección, crea una carpeta nueva. Puedes omitir éste paso, pues si sigues las instrucciones siguientes, se creará una carpeta adicional con el nombre del repositorio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora, visita la liga del repositorio en el que deseas colaborar y presiona el botón &lt;strong&gt;Fork&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/5aWe002.png&quot; alt=&quot;Haz Fork...&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GitHub te preguntará en qué lugar deseas colocar el fork (en caso de tener organizaciones, tendrás que elegir una opción)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Rf2Ms3s.png&quot; alt=&quot;Elegir destino del fork&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de unos segundos…
&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/00DukJG.png&quot; alt=&quot;Forking...&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…GitHub terminará de realizar el fork y te mostrará la página de tu nuevo repositorio.
&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/okkgJGP.png&quot; alt=&quot;Fork&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Clonando el repositorio&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Copia la ruta que se muestra en el botón &lt;strong&gt;Clone or download&lt;/strong&gt; de tu nuevo repositorio. Si tienes configuradas tus llaves de GitHub en tu equipo y terminal, usa la opción de &lt;strong&gt;Clone with SSH&lt;/strong&gt;. ¿Recuerdas que te mencioné el curso de PreWork? Si te faltan las llaves, date una vuelta al curso y regresa más tarde por acá ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/dLIoXDK.png&quot; alt=&quot;Clone&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora, en tu terminal y en el folder o ruta de tu elección, utiliza el siguiente comando…&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;git clone &amp;lt;link de tu nuevo repo&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;…como se muestra en el ejemplo de mi terminal:
&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/WuTC8GN.png&quot; alt=&quot;git clone&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Agrega upstream&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ahora visita la página del repositorio original (no el tuyo, sino el original de PlatziMaster) y nuevamente copia la ruta que se muestra en el botón &lt;strong&gt;Clone or download&lt;/strong&gt; y utiliza el siguiente comando para agregar la referencia &lt;strong&gt;upstream&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;git remote add upstream &amp;lt;link del repo original&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Verificamos que las referencias a los repositorios estén correctas con el comando&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;git remote -v&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/FLpNcI2.png&quot; alt=&quot;git remote&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si ésta parte te causa dudas, te recomiendo revisar el video &lt;a href=&quot;https://platzi.com/clases/45-git-github-2016/4086-repositorios-remotos-forked/&quot;&gt;Repositorios remotos forked&lt;/a&gt; o los últimos cursos con Leonidas y Freddier.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ahora, atención al siguiente paso. Necesitas realizar un &lt;em&gt;git pull&lt;/em&gt;, pero cuidando en qué rama te encuentras. En éste ejemplo, al clonar el repo nos muestra que nos encontramos en la rama &lt;strong&gt;develop&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;git pull upstream develop&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En la primer versión de éste post coloqué incorrectamente la instrucción &lt;em&gt;git pull upstream master&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;¡Y lista la configuración de tus repositorios en terminal! Ahora pasa por favor a la &lt;a href=&quot;../2103-como-colaborar-en-github-parte2/&quot;&gt;segunda parte de este post&lt;/a&gt; para ver los detalles de cómo crear el &lt;strong&gt;Pull Request&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;¿Tuviste algún problema? ¿Tienes una pregunta o comentario? Búscame como @fertorresmx en Slack (Fer Torres), &lt;a href=&quot;https://twitter.com/fertorresmx&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;,  &lt;a href=&quot;mailto:contacto@fertorresmx.com&quot;&gt;correo&lt;/a&gt;, o en el sitio &lt;a href=&quot;http://www.fertorresmx.com&quot;&gt;fertorresmx.com&lt;/a&gt; ¡Será un placer ayudarte!&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Entiende y desbloquea tu creatividad]]></title><description><![CDATA[Ser creativo no es algo exclusivo de artistas. Muchos hemos creído que la creatividad tiene que ver con actores, pintores, cineastas…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/2003-desbloquea-tu-creatividad/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/2003-desbloquea-tu-creatividad/</guid><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 20:40:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ser creativo no es algo exclusivo de artistas. Muchos hemos creído que la creatividad tiene que ver con actores, pintores, cineastas, etcetera. Pero no es cierto, ya que la creatividad solo es una habilidad para crear cosas o resolver problemas, y esos productos de la creatividad pueden o no ser originales. Incluso la persona menos esperada es un genio creativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos hemos lidiado con un problema, pocos recursos y un tiempo límite para ofrecer una solución, y de alguna manera lo logramos. Es como la mamá que descubre que los 10 amigos de su hijo van a ir a la casa a comer y ella tiene pocos insumos, pero de alguna manera crea algo genial que rinde para todos y está delicioso. Podemos decir que la señora usó su creatividad, aunque no escribiera una novela, pintara o compusiera el hit del año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://static01.nyt.com/images/2019/07/31/multimedia/31-parenting-meal-prep/merlin_158560989_ed9a48e4-7786-4c73-9e7a-9124d0611472-superJumbo.jpg&quot; alt=&quot;Mamá e hijos&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“No hay nada nuevo bajo el sol.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Todos hemos escuchado eso. Entonces, ¿cómo poder ser originales? ¿Qué es ser original? Según varias definiciones, se trata de algo que no copia o imita a otra cosa. Pero, si vemos las esculturas, muchas son de cuerpos humanos o retratan a los mismos dioses griegos, y aun así siguen siendo originales. ¿Por qué? A mí me gusta una reflexión de un profesor en la UNAM, llamado Joaquín Díaz, que voy a parafrasear:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Ser original se trata de mostrar algo o combinar algo de una forma como no se había hecho antes.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo, hemos visto fotos de Marilyn Monroe, pero la pintura de Andy Warhol sobre ella (a pesar de ser la misma actriz) la muestra de una forma como no se había mostrado antes, y eso la hace original. Muchos han interpretado al Joker, pero Joaquín Phoenix hizo una actuación diferente a la que ya habíamos visto; en vez de un loco descontrolado, lo vemos incluso como bailarín, de movimientos felinos, a veces disfrutando de mostrar una fasceta femenina cuando habla y se mueve, incluso es frágil… pero sigue siendo el atemorizante y caótico Joker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.pinimg.com/564x/2f/21/6d/2f216d3fde1b8531d7f665bf3b0ee325.jpg&quot; alt=&quot;Obra de Andy Warhol&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://e.rpp-noticias.io/normal/2019/10/07/225722_849259.png&quot; alt=&quot;Joaquin Phoenix como el Joker&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La Creatividad&lt;/strong&gt; es una habilidad para crear cosas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La Originalidad&lt;/strong&gt; es mostrar o combinar elementos como no se habían combinado antes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si eres programador, eres de las personas que está en la industria más creativa porque crea cosas de la nada, reinventas comportamientos o paradigmas sociales, e influyes en la economía a nivel global. Ahora que tenemos claro qué es la creatividad, vienen las estrategias para desbloquear tu genio creativo:&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Estrategias para desbloquear la creatividad o dar el primer paso&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El bloqueo creativo o el miedo a la hoja en blanco trata sobre no saber por dónde empezar un proyecto, y eso puede ser porque no tenemos en la mente algo qué mostrar o elementos qué combinar, e incluso: límites.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Límites&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si yo te digo “Píntame algo”, es muy probable que no sepas por dónde empezar, lo mismo que si te digo “Hazme una app”. Lo que nos ayuda es tener límites, como de qué trata la app o la pintura, a qué público va, qué quiero comunicar, etcetera. Esos límites, lejos de restringirnos, nos ayudan a saber por dónde empezar a crear.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ponte límites, y juega con esas reglas o ajústalas, pero toma el reto de hacer algo con las limitaciones que te has o te han impuesto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/4000/0*bP0GbIkuUFhxhzoo&quot; alt=&quot;ToDo List&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Llena tu baúl&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mencionamos que la creatividad también tiene que ver con combinar cosas, entonces busca leer, aprender, ver, oler o escuchar cosas diferentes. Si te digo “Comida” y “Geolocalización”, algunos pensaran en Rappi. Pero, antes de esas plataformas, ¿a quién se le hubiera ocurrido unir la ubicación satelital con comida? Así que mientras más cosas tengas para combinar, mayores oportunidades tendrás para usar tu materia prima mental para crear.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dedica un día de tu semana o al menos 2 horas en las que nadie te interrumpa, ni tus padres, amigos o pareja. Es para que veas una pintura, leas, observes a la gente, aprendas algo, etc. Es tiempo para divertirte y llenar tu mente de elementos para combinar después.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/10368/1*0tmBPKA1YGo82VNeMS3KhA.jpeg&quot; alt=&quot;Leyendo&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Date un respiro y procrastina&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Procrastinar puede ser de hecho una de las herramientas creativas menos valoradas y peor entendidas. Habrás escuchado que matemáticos y físicos resolvieron problemas complejísimos en sueños; o en alguna ocasión te habrás bañado, y mientras cantabas diste con la solución en un momento “Eureka”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los momentos Eureka&lt;/strong&gt; se dan porque el cerebro tiene procesamiento en segundo plano y, si el cerebro tiene un problema que sabe que es importante, en background trabajará en resolverlo mientras ves Friends en Netflix. Así que si tienes un problema que te abruma y llevas horas sin saber que hacer, entonces sal a pasear. Cada cierto tiempo recuérdate el problema “Mmm ¿cómo resuelvo el problema del servidor?…”, y una vez hecho eso deja al cerebro trabajar. Solo pon énfasis en que el problema es importante y en que, en algún momento, el momento Eureka pasará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://introvertdear.com/wp-content/uploads/2019/01/better-alone-time.jpg&quot; alt=&quot;Procastinar&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Elimina al crítico torturador&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Todos tenemos en la cabeza una voz interna que nos dice “Eso esta tan mal que tus antepasados, tu familia y tu vaca lo ven con asco”. Esa voz nos quita el ánimo y nos da angustia por no hacer algo. Ve la creación como un proceso de refactorización de código continuo, es decir, de reescribir o de rehacer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo, todos tenemos un ser querido que, al contarte una historia o anécdota, te la cuenta de una forma. Luego al contársela a otra persona, resulta que la historia tiene más elementos, y llega el momento en que su historia sobre una fiesta o un problema que tuvo es más impactante cada vez que la cuenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ve tu trabajo como eso, como algo que se va perfeccionando con el tiempo y que le puedes ir agregando cosas para ser mejor, es decir, que no debe ser perfecto a la primera. Cuando escuches a tu crítico, ríete de él como si fuera una persona que te cae muy mal, y verás que esos pensamientos o miedos pierden valor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crea, y que no te importe si no es perfecto. Pulir es el segundo paso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://oxitobrands.files.wordpress.com/2014/04/mrego.jpg&quot; alt=&quot;Elimina al crítico&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Trae de vuelta al crítico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sé que parece que me contradigo, pero no es así. Lo importante es que cuando creas cosas nuevas elimines al crítico, y lo traigas de vuelta cuando empieces a pulir la solución, el producto o lo que estés creando. El crítico es tu mejor amigo a la hora de mejorar cosas, no cuando las estas creando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://oxitobrands.files.wordpress.com/2014/04/mrego.jpg&quot; alt=&quot;Se amigo del crítico&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Páginas de la mañana&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si quieres ser creativo en un estado alterado de conciencia sin consumir ninguna sustancia legal o ilegal, prueba escribir en un cuaderno o en tus dispositivos móviles, justo al despertar, lo que se te venga a la mente por 10 minutos. Es decir, enseguida despiertas, no vayas a tomar café, ducharte, alimentar al perro o al baño: que escribir sea lo primero que haces, porque en ese momento estás más cerca de tu subconsciente, y tus ideas locas y geniales están ahí accesibles y el crítico aún no ha empezado a trabajar (si necesitas ir al baño, escribe mientras estás en el baño).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escribe sin juzgarte, incluso se vale escribir y desarrollar el tema “No tengo nada que escribir porque…“. Puede que de ahí salga un negocio, una novela, una foto o simplemente te ayude a descargar el estrés de tu cabeza y tengas más claridad en el día a día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A la semana revisa esos apuntes. Algunos no servirán, pero uno o la combinación de varios pueden crear cosas geniales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.freepik.com/foto-gratis/hombre-despertando-manana_44006-25.jpg&quot; alt=&quot;Despertando&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Juega&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Uno de los integrantes de los Monty Python, John Cleese en una charla magistral observó que las mentes más creativas que conoció eran diferentes a los demás en el sentido en que se permitían jugar con las ideas, explorarlas, combinarlas, separarlas, cambiarlas de contexto y ver qué sucede sin importar el resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo: ¿Qué tal si el anuario (chismógrafo en México) fuera digital? Eso originó Facebook, ¿Qué tal si no tuvieras preocupación por devolver tu VHS o DVD´s rentados y ver lo que quisieras en tu casa? Así nació Netflix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preguntate: ¿Qué tal si…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Observa qué pasa con tu problema o ideas. Puede que los resultados te sorprendan y crees algo que cambie la economía entera del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.gannett-cdn.com/-mm-/fa65a3335e5c862a73eaff44d1362289f2988541/c=0-0-3183-1798/local/-/media/2018/07/26/USATODAY/USATODAY/636682230184648157-AFP-AFP-RM4T8.JPG?width=660&amp;#x26;height=373&amp;#x26;fit=crop&amp;#x26;format=pjpg&amp;#x26;auto=webp&quot; alt=&quot;John Cleese&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Jamás te digas “no puedo”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Los niños al jugar no dicen, “no puedo”. Cuando juegan, ellos dicen “sí”, o “sí y…” para construir historías o justificar que su muñeco es su hijo, y a los 2 minutos es una bomba que deben desactivar. Evita decir en tu cabeza “no puedo”, cambialo por:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sí&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sí y/además…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Cómo le hago?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Eso evita que tu cerebro se bloquee y mejor se ponga en modo detective y trabaje en la solución, eso puede ayudar con el momento Eureka.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Aprende más sobre el tema&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://platzi.com/clases/desbloquea-creatividad/&quot;&gt;Curso Desbloquea tu Creatividad de Platzi&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com.mx/s?k=el+camino+del+artista&amp;#x26;adgrpid=59474370362&amp;#x26;gclid=EAIaIQobChMIpYzAgdaq6AIVQz0MCh2YTAFjEAAYASAAEgI-yvD_BwE&amp;#x26;hvadid=286735114306&amp;#x26;hvdev=c&amp;#x26;hvlocphy=1010079&amp;#x26;hvnetw=g&amp;#x26;hvqmt=e&amp;#x26;hvrand=3686087175868827961&amp;#x26;hvtargid=kwd-490239468912&amp;#x26;hydadcr=27005_9990392&amp;#x26;tag=googhydr0mx-20&amp;#x26;ref=pd_sl_54mckqn63u_e&quot;&gt;Libro el Camino del Artista, de Julia Cameron&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com.mx/Roba-como-artista-acerca-creativo/dp/6071120853/ref=sr_1_1?__mk_es_MX=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;#x26;crid=259INTKQQWC54&amp;#x26;keywords=roba+como+un+artista&amp;#x26;qid=1584762962&amp;#x26;sprefix=roba+como+u%2Caps%2C215&amp;#x26;sr=8-1&amp;#x26;swrs=02A50B5514BD494FB151BADDA6AE6301&quot;&gt;Roba como un Artista, de Austin Kleon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ahora sabes qué es la creatividad y cómo afrontar el miedo a no saber cómo empezar. ¿Sabes alguna técnica de creatividad? Compártela con todos, y sigamos la conversación por Twitter &lt;a href=&quot;https://twitter.com/yoshuadiaz&quot;&gt;@Yoshua Díaz&lt;/a&gt; o visítame en &lt;a href=&quot;https://www.yoshuadiaz.com&quot;&gt;mi sitio web&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Cómo colaborar en proyectos open source]]></title><description><![CDATA[Interesado(a) en contribuir en proyectos open source “Librerías”?, continua leyendo y te cuento como fue mi primera contribución 😄 Primero…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/2703-contribute-open-source/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/2703-contribute-open-source/</guid><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 19:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Interesado(a) en contribuir en proyectos open source “Librerías”?, continua leyendo y te cuento como fue mi primera contribución 😄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primero debes estar familiarizado con cómo funciona el mundo de las librerías de &lt;em&gt;npm o yarn&lt;/em&gt;, este sitio de paquetes es mi día a día porque para que inventar la rueda si alguien ya la creó?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te recomiendo seguir el curso de &lt;a href=&quot;https://platzi.com/npm/&quot;&gt;Gestión de Dependencias y Paquetes con NPM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo inicie por contribuir en este proyecto -&gt; &lt;a href=&quot;https://github.com/gndx/react-mailchimp-form/&quot;&gt;react-mailchimp-form&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego realice un Fork a &lt;a href=&quot;https://github.com/jeff-js&quot;&gt;mi cuenta de GitHub&lt;/a&gt;, clonarlo en mi equipo, y por último abrirlo con mi editor preferido &lt;a href=&quot;https://code.visualstudio.com/&quot;&gt;VSCode&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al abrirlo wow muy genial, voy a realizar los pasos de rutina como todo proyecto de Javascript&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lee muy detenidamente el &lt;strong&gt;README&lt;/strong&gt; es muy importante sabras cosas útiles y entenderás mejor el proyecto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Recuerda también leer el &lt;strong&gt;Código de Conducta&lt;/strong&gt; (Si lo tiene, no todos tienen este archivo).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abrir el archivo &lt;em&gt;packege.json&lt;/em&gt;, para analizar qué dependencias tienen, cuales son los scripts, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Analizar la estructura de carpetas del proyecto recuerda que es muy importante ya que debes seguir con la estructura de directorios y archivos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ya analizando el proyecto veo que es un proyecto de React, pero noto algo extraño no tiene un &lt;strong&gt;index.html&lt;/strong&gt; rayos ahora como ejecuto este proyecto, Mi primer Bloqueo 😞&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordé que en el curso de &lt;a href=&quot;https://platzi.com/npm/&quot;&gt;Gestión de Dependencias y Paquetes con NPM&lt;/a&gt;, no todos los proyectos al momento de ejecutar muestran algo visual, entonces qué debo hacer?, esta es una muy buena pregunta, ya que este proyecto es una librería y es necesario tener un proyecto de prueba que no debe estar en este repositorio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto se puede solucionar de 2 formas:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Crear una aplicación con el comando &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;create-react-app&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;npx create-react-app test-mailchimp
cd test-mailchimp
npm start&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;ol start=&quot;2&quot;&gt;
&lt;li&gt;Utilizar un proyecto base &lt;a href=&quot;https://github.com/gndx/react-base&quot;&gt;react-base&lt;/a&gt; (Esta fue la que seleccioné)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Ahora el segundo problema… Como instalo esta librería? con &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;npm i react-mailchimp-form&lt;/code&gt; ? la respuesta es incorrecta, ya que al instalarla con el anterior comando descarga la librería desde &lt;a href=&quot;https://www.npmjs.com/package/react-mailchimp-form&quot;&gt;https://www.npmjs.com/package/react-mailchimp-form&lt;/a&gt; , entonces como instalo una libreria local?, ah recordé que es posible instalar un paquete local 😄, de la siguiente manera:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;npm i ../react-mailchimp-form&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Con este comando puedo instalar una librería desde una carpeta local 😄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;voy a verificar en el &lt;em&gt;package.json&lt;/em&gt; como quedo la instalación del paquete&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;&amp;quot;react-mailchimp-form&amp;quot;:  &amp;quot;file:../react-mailchimp-form&amp;quot;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Listo 😄 manos a la obra… intentemos utilizar esta librería…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el archivo &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;App.jsx&lt;/code&gt; importemos la librería y luego usarla.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot; data-language=&quot;text&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;language-text&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;import React from  &amp;#39;react&amp;#39;;
import  &amp;#39;../styles/components/App.styl&amp;#39;;
import Mailchimp from  &amp;#39;react-mailchimp-form&amp;#39;;
const App =  ()  =&amp;gt; (
	&amp;lt;&amp;gt;
		&amp;lt;h1&amp;gt;Test Mailchimp&amp;lt;/h1&amp;gt;
		&amp;lt;Mailchimp
			action=&amp;#39;https://XXXXXX.XX.list-manage.com/subscribe/post?u=XXXXXXX&amp;amp;amp;id=XXXXXXX&amp;#39;
			fields={[
				{
					name:  &amp;#39;EMAIL&amp;#39;,
					placeholder:  &amp;#39;Email&amp;#39;,
					type:  &amp;#39;text&amp;#39;,
					required:  true
				}
			]}
		/&amp;gt;
	&amp;lt;/&amp;gt;
);
export  default App;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ya que tengo listo mi ambiente de DEV, hora de codear, pero primero que quiero hacer, agregar una nueva funcionalidad? o corregir algún Bug?, yo opte por solucionar un error, ingrese al repositorio y  &lt;a href=&quot;https://github.com/gndx/react-mailchimp-form/issues&quot;&gt;ver qué errores han reportado&lt;/a&gt;, seleccionar uno, y manos a la obra, primero es intentar replicar el error porque como crees que vamos a solucionar el bug sin saber cual es la razón del fallo, ya entendiendo cual es el bug, codear para solucionarlo 😄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terminamos 😄 ahora la parte más importante:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Crear el commit, importante dejar el comentario breve pero conciso que fue lo que se solucionó.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crear el  &lt;a href=&quot;https://github.com/gndx/react-mailchimp-form/pull/23&quot;&gt;Pull Request&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Genial, he realizado mi primera contribución 😄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que este post te halla servido mucho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jefferson Aguilar&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://platzimaster.slack.com/archives/DSYH3AJMU&quot;&gt;Slack&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://jeff-js.dev/&quot;&gt;Mi Blog&lt;/a&gt; -&gt; En Construcción&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://github.com/jeff-js&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/jeffersonaguilar/&quot;&gt;Linkedin&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/jeferson.ag&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Método de depuración del patito de hule]]></title><description><![CDATA[Cuando nuestro código no funciona iniciamos un proceso de frustración hasta llegar a la desesperación, lo cual desencadena una serie de…]]></description><link>https://platzimaster.github.io/2020/0903-hello-world/</link><guid isPermaLink="false">https://platzimaster.github.io/2020/0903-hello-world/</guid><pubDate>Sat, 14 Mar 2020 22:12:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Cuando nuestro código no funciona iniciamos un proceso de frustración hasta llegar a la desesperación, lo cual desencadena una serie de actitudes frente al código que estamos realizando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La solución a este problema se llama “Método de depuración del patito de hule”, el cual consiste en tomar un patito de hule y revisar tu código forzándote a explicarlo a detalle, línea por línea, al patito de hule. Este método te permite desbloquear tu mente y encontrar la solución.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro método similar es explicarle a una persona que no sabe nada del tema, para encontrar posibles soluciones durante la explicación del problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Estás frustrado ahora mismo? Encuentra tu patito de hule.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>